document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    const hamburgerMenuButton = document.querySelector('.hamburger-menu');
    const hamburgerList = document.querySelector('#hamburgerList'); // Or use .hamburger-list if you prefer class selectors

    hamburgerMenuButton.addEventListener('click', function() {
        hamburgerList.classList.toggle('active');
    });

    // ข้อมูล เริ่มตรงนี้
    const data = [
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ - - - - - ภูมิพล อดุลยเดช ป.ร.",
        "back": "แรงงาน ทางทะเล พ.ศ.๒๕๕๘"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตุลาคม พ.ศ.๒๕๕๘",
        "back": "ให้ ไว้ ณ วันที่ ๑"
    },
    {
        "front": "เป็น - - - - - ปัจจุบัน",
        "back": "ปี ที่ ๗๐ ใน รัชกาล"
    },
    {
        "front": "พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช มี พระบรมราชโองการ - - - - -",
        "back": "โปรดเกล้าฯ ให้ ประกาศ ว่า"
    },
    {
        "front": "โดยที่ - - - - - ทางทะเล",
        "back": "เป็นการสมควร มี กฎหมาย ว่าด้วย แรงงาน"
    },
    {
        "front": "จึง ทรง - - - - - พระราชบัญญัติ ขึ้น ไว้ โดย คำแนะนำ และ ยินยอม ของ สภานิติบัญญัติ แห่งชาติ ดังต่อไปนี้",
        "back": "พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ ให้ ตรา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ว่า “พระราชบัญญัติ แรงงาน ทางทะเล พ.ศ.๒๕๕๘”",
        "back": "มาตรา ๑ พระราชบัญญัติ นี้ เรียก"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ [1] พระราชบัญญัติ นี้ ให้ - - - - - หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน นับ",
        "back": "ใช้ บังคับ เมื่อ พ้น กำหนด"
    },
    {
        "front": "แต่วัน ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา เป็นต้นไป - - - - - นี้",
        "back": "มาตรา ๓ ใน พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "“เรือ” หมายความว่า ยานพาหนะ - - - - - ใน การเดินทะเล ที่ มี วัตถุประสงค์ ใน เชิงพาณิชย์",
        "back": "ทางน้ำ ทุกชนิด ที่ ปกติ ใช้"
    },
    {
        "front": "แต่ - - - - -",
        "back": "มิ ให้ หมายความ รวมถึง"
    },
    {
        "front": "(๑) เรือ ที่ - - - - - เรือ อื่น ที่ เกี่ยวข้อง กับ การประมง",
        "back": "ใช้ เพื่อ ทำ การประมง หรือ"
    },
    {
        "front": "(๒) เรือ ที่ ต่อ แบบ ประเพณี - - - - - ทาง ราชการทหาร",
        "back": "ดั้งเดิม (๓) เรือ ของ"
    },
    {
        "front": "(๔) เรือ อื่น - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "“คน - - - - - เจ้าของ เรือจ้าง หรือ มอบหมาย ให้ ทำหน้าที่ ประจำ อยู่ ใน",
        "back": "ประจำ เรือ” หมายความว่า ผู้ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "เรือ โดย - - - - - ผู้ ซึ่ง ทำงาน ใน เรือ เป็นการชั่วคราว “เจ้าของ",
        "back": "ได้รับ ค่าจ้าง แต่ ไม่ รวมถึง"
    },
    {
        "front": "เรือ” หมายความว่า (๑) ผู้ มีกรรมสิทธิ์ ใน เรือ (๒) ผู้ เช่าซื้อ เรือ - - - - -",
        "back": "(๓) ผู้เช่า เรือ เปล่า"
    },
    {
        "front": "(๔) ผู้ ซึ่ง ได้ - - - - - ตาม (๑) (๒) หรือ (๓)",
        "back": "รับมอบหมาย ให้ กระทำการ แทน บุคคล"
    },
    {
        "front": "(๕) ผู้ ซึ่ง - - - - - หรือ (๔) มอบหมาย ให้ เป็น ผู้จัดหา คน",
        "back": "บุคคล ตาม (๑) (๒) (๓)"
    },
    {
        "front": "ประจำ เรือ เพื่อประโยชน์ของ บุคคล ตาม (๑) - - - - - มิใช่ การ ประกอบธุรกิจ จัดหา",
        "back": "(๒) (๓) หรือ (๔) ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - จะ เป็น ผู้ควบคุม ดูแล การทำงาน หรือ รับผิดชอบ ใน การ จ่าย",
        "back": "งาน ไม่ ว่า ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "ค่าจ้าง ให้ แก่ คน - - - - - หรือไม่ ก็ตาม",
        "back": "ประจำ เรือ ที่มา ทำงาน นั้น"
    },
    {
        "front": "“นาย เรือ” หมายความว่า ผู้ - - - - -",
        "back": "ทำหน้าที่ ควบคุม สูงสุด ใน เรือ"
    },
    {
        "front": "“ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน ประจำ เรือ” หมายความว่า สัญญา จ้างงาน - - - - -",
        "back": "หรือ ข้อตกลง ซึ่ง กำหนด รายละเอียด"
    },
    {
        "front": "ตามที่ พระราชบัญญัติ นี้ กำหนด และ ให้ หมายความ รวมถึง ข้อตกลง ที่เกิด จาก การเจรจาต่อรอง ของ - - - - - เรือ",
        "back": "คน ประจำ เรือ และ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "“ตัน กร อสส์” หมายความว่า หน่วย ที่ ใช้ กำหนด - - - - - ได้ ตาม",
        "back": "ขนาด ของ เรือ ที่ คำนวณ"
    },
    {
        "front": "กฎข้อบังคับ สำหรับ การ - - - - - ใน น่านน้ำไทย",
        "back": "ตรวจ เรือ ตามกฎหมาย ว่าด้วย การเดินเรือ"
    },
    {
        "front": "“ใบรับรอง ด้าน แรงงาน ทางทะเล” หมายความว่า เอกสาร - - - - - ได้ รับมอบหมาย จาก รัฐมนตรี",
        "back": "ที่ ออก โดย หน่วยงาน ที่"
    },
    {
        "front": "เพื่อ รับรอง สภาพการจ้าง สภาพ การทำงาน และ สภาพ - - - - - ว่า ได้ ปฏิบัติ",
        "back": "ความเป็นอยู่ ของ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - นี้",
        "back": "ตามที่ กำหนด ไว้ ใน พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "“ใบประกาศ การปฏิบัติ ด้าน แรงงาน ทางทะเล” หมายความว่า เอกสาร - - - - - ข้อกำหนด และ มาตร",
        "back": "ที่ จัดทำ ขึ้น เพื่อ แสดง"
    },
    {
        "front": "การปฏิบัติ ของ เจ้าของ - - - - - “คณะกรรมการ” หมายความว่า คณะกรรมการ แรงงาน ทางทะเล",
        "back": "เรือ เพื่อให้ เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - กำหนดให้ คน ประจำ เรือ ทำงาน ตามปกติ",
        "back": "“เวลาทำงาน ปกติ” หมายความว่า เวลา ที่"
    },
    {
        "front": "“วันหยุด” หมายความว่า วันที่ กำหนดให้ คน ประจำ เรือ หยุด ประจำสัปดาห์ - - - - - ประจำปี",
        "back": "หยุด ตาม ประเพณี หรือ หยุด"
    },
    {
        "front": "“วัน ลา” หมายความว่า วันที่ คน ประจำ - - - - -",
        "back": "เรือ ลา ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - เรือ และ คน ประจำ เรือ ตกลง กัน จ่าย เป็น ค่าตอบแทน",
        "back": "“ค่าจ้าง” หมายความว่า เงิน ที่ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "ใน การทำงาน ตาม สัญญา สำหรับ เวลา การทำงาน - - - - - รายเดือน หรือ ระยะเวลา",
        "back": "ปกติ เป็นราย ชั่วโมง รายวัน รายสัปดาห์"
    },
    {
        "front": "อื่น หรือ จ่าย ให้ โดย คำนวณ ตาม ผลงาน - - - - - ใน เวลาทำงาน",
        "back": "ที่ คน ประจำ เรือ ทำได้"
    },
    {
        "front": "ปกติ ของ วันทำงาน - - - - - ที่ เจ้าของ เรือ จ่าย ให้ แก่ คน",
        "back": "และ ให้ หมายความ รวม ถึงเงิน"
    },
    {
        "front": "ประจำ เรือ ใน วันหยุด และ วัน ลา ที่ คน - - - - - มี",
        "back": "ประจำ เรือ มิได้ ทำงาน แต่"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "สิทธิ ได้รับ ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "“ค่าจ้าง ใน วันทำงาน” หมายความว่า ค่าจ้าง ที่ จ่าย - - - - -",
        "back": "สำหรับ การทำงาน เต็มเวลา การทำงาน ปกติ"
    },
    {
        "front": "“อัตรา - - - - - หมายความว่า อัตรา ค่าตอบแทน ขั้นต่ำ สำหรับ คน ประจำ เรือ ตามที่",
        "back": "ค่าจ้างขั้นต่ำ สำหรับ คน ประจำ เรือ”"
    },
    {
        "front": "รัฐมนตรี ว่าการ - - - - -",
        "back": "กระทรวง แรงงาน ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "“ชั่วโมง การทำงาน” หมายความว่า เวลา ใน ช่วง - - - - - การ กำหนดให้ ทำงาน ซึ่ง",
        "back": "ที่ คน ประจำ เรือ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "หมายความ รวมถึง - - - - - ใน วันหยุด และ การทำงาน ล่วงเวลา ใน วันหยุด",
        "back": "เวลาทำงาน ปกติ การทำงาน ล่วงเวลา การทำงาน"
    },
    {
        "front": "“ชั่วโมง - - - - - การทำงาน ซึ่ง ไม่ รวมถึง การหยุดพัก ใน ระยะเวลา สั้น ๆ จาก การทำงาน",
        "back": "การพักผ่อน” หมายความว่า เวลา นอกเหนือจาก ชั่วโมง"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ เกิน ชั่วโมง การทำงาน ปกติ หรือ เกิน ชั่วโมง ทำงาน ใน",
        "back": "“การทำงาน ล่วงเวลา” หมายความว่า การทำงาน นอก"
    },
    {
        "front": "แต่ละ วันที่ เจ้าของ เรือ และ คน ประจำ - - - - - นี้ ใน วันทำงาน หรือ วันหยุด แล้วแต่ กรณี",
        "back": "เรือ ตกลง กัน ตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "“ค่าล่วงเวลา” หมายความว่า เงิน ที่ เจ้าของ เรือ จ่าย ให้ แก่ - - - - - การทำงาน",
        "back": "คน ประจำ เรือ เป็น การตอบแทน"
    },
    {
        "front": "ล่วงเวลา - - - - -",
        "back": "ใน วันที่ ได้ ทำงาน"
    },
    {
        "front": "“จัดหา งาน” หมายความว่า - - - - - คน หา งาน เพื่อ คัดเลือก และ บรรจุ",
        "back": "ประกอบธุรกิจ จัดหา งาน ให้ แก่"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ เรือ หรือ หา คน ประจำ - - - - - โดย จะ เรียก",
        "back": "เรือ ให้ แก่ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "หรือ รับ - - - - - หมาย รวมถึง การ เรียก เงิน หรือ ทรัพย์สิน หรือ",
        "back": "ค่าบริการ หรือไม่ ก็ตาม และ ให้"
    },
    {
        "front": "ประโยชน์ อื่น ใด เพื่อ คัดเลือก - - - - -",
        "back": "และ บรรจุ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "“ค่าบริการ” - - - - - อื่น ที่ ให้ เป็น ค่าตอบแทน การ จัดหา งาน",
        "back": "หมายความว่า เงิน หรือ ประโยชน์ อย่าง"
    },
    {
        "front": "“ค่าใช้จ่าย” หมายความว่า ค่าใช้จ่าย - - - - -",
        "back": "ใน การ จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "“ใบอนุญาต จัดหา งาน” หมายความว่า ใบอนุญาต จัดหา งาน ให้ คน หา งาน เพื่อ - - - - - เรือ",
        "back": "ไป ทำงาน เป็น คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "“ผู้รับ ใบอนุญาต - - - - - ซึ่ง ได้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ให้ คน หา",
        "back": "จัดหา งาน” หมายความว่า ผู้จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประจำ เรือ",
        "back": "งาน เพื่อ ทำงาน เป็น คน"
    },
    {
        "front": "“ตัวแทน จัดหา งาน” - - - - - จัดหา งาน จดทะเบียน ให้ เป็นตัวแทน จัดหา งาน",
        "back": "หมายความว่า ผู้ ซึ่ง ผู้รับ ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "ให้ คน หา - - - - - คน ประจำ เรือ",
        "back": "งาน เพื่อ ไป ทำงาน เป็น"
    },
    {
        "front": "“สำนักงาน” หมายความว่า สำนักงาน จัดหา งาน - - - - -",
        "back": "ของ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "“คน - - - - - ประสงค์ จะ ทำงาน เป็น คน ประจำ เรือ",
        "back": "หา งาน” หมายความว่า บุคคล ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "“นายทะเบียน” หมายความว่า นายทะเบียน จัดหา งาน - - - - - งาน และ คุ้มครอง คน หา งาน",
        "back": "กลาง ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ จัดหา"
    },
    {
        "front": "“ท่าเรือ” หมายความว่า - - - - - หมายความ รวมถึง อู่เรือ และ กิจการ อื่น ที่ เกี่ยวเนื่อง",
        "back": "ธุรกิจ เกี่ยวกับ ท่าเรือ และ ให้"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - -",
        "back": "เป็น ส่วนประกอบ กับ ท่าเรือ"
    },
    {
        "front": "“พนักงานเจ้าหน้าที่” หมายความว่า ผู้ ซึ่ง รัฐมนตรี แต่งตั้ง - - - - -",
        "back": "ให้ ปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "“รัฐมนตรี” - - - - - นี้",
        "back": "หมายความว่า รัฐมนตรี ผู้รักษา การตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔ การ จ้างงาน ระหว่าง - - - - - เรือ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ไม่",
        "back": "เจ้าของ เรือ กับ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "อยู่ ภายใต้ บังคับ กฎหมาย ว่าด้วย การ คุ้มครอง แรงงาน กฎหมาย - - - - - สภาพแวดล้อม",
        "back": "ว่าด้วย ความปลอดภัย อาชีว อนามัย และ"
    },
    {
        "front": "ใน การทำงาน กฎหมาย ว่าด้วย การ ประกันสังคม และ - - - - -",
        "back": "กฎหมาย ว่าด้วย เงิน ทดแทน"
    },
    {
        "front": "เจ้าของ เรือ ต้อง - - - - - ด้าน ประกันสังคม และ เงิน ทดแทน โดย ให้",
        "back": "จัด ให้ มี การ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ เรือ ได้รับ - - - - - หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน กำหนด",
        "back": "สิทธิประโยชน์ จาก การ คุ้มครอง ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕ ให้ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงการต่างประเทศ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงคมนาคม - - - - - รัฐมนตรี",
        "back": "รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน และ"
    },
    {
        "front": "ว่าการ กระทรวงสาธารณสุข รักษา การตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ ให้ รัฐมนตรี แต่ละ - - - - -",
        "back": "กระทรวง มีอำนาจ แต่งตั้ง พนักงานเจ้าหน้าที่ กับ"
    },
    {
        "front": "ออก กฎกระทรวง ระเบียบ หรือ ประกาศ เพื่อ ปฏิบัติ - - - - - ส่วน ที่ เกี่ยวข้อง",
        "back": "การตาม พระราชบัญญัติ นี้ ทั้งนี้ ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "กับ ราชการ ของ กระทรวง นั้น"
    },
    {
        "front": "กฎกระทรวง ระเบียบ หรือ ประกาศ นั้น เมื่อ - - - - - ให้ ใช้ บังคับ ได้",
        "back": "ได้ ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา แล้ว"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทั่วไป",
        "back": "หมวด ๑ บท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖ กรณี ไม่ มี บทบัญญัติ - - - - - ใช้ ให้ นำ หลัก",
        "back": "แห่ง กฎหมาย ที่จะ นำมา ปรับ"
    },
    {
        "front": "จารีตประเพณี ใน การทำงาน ของ คน ประจำ เรือ จารีตประเพณี ใน การเดินเรือ - - - - -",
        "back": "ทางทะเล หรือ ข้อกำหนด หรือ มาตรฐาน"
    },
    {
        "front": "ระหว่างประเทศ ที่ เกี่ยวข้อง มา - - - - -",
        "back": "บังคับ ตาม แต่ละ กรณี"
    },
    {
        "front": "ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - ตามธรรมดา และ ตามสมควร ที่จะ",
        "back": "เจ้าของ เรือ ต้อง กระทำการ ทั้งปวง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทางทะเล",
        "back": "ต้อง กระทำ สำหรับ ผู้ประกอบอาชีพ เดินเรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ได้มา ซึ่ง สิทธิ หรือ ประโยชน์ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ไม่เป็นการ",
        "back": "๗ การ เรียกร้อง หรือ การ"
    },
    {
        "front": "ตัด - - - - - ประจำ เรือ หรือ คน ที่ทำงาน บน เรือ พึง ได้ ตามกฎหมาย อื่น",
        "back": "สิทธิ หรือ ประโยชน์ ที่ คน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘ หนี้ ที่เกิด จาก การ ที่ เจ้าของ เรือ ต้อง - - - - -",
        "back": "จ่าย เงิน แก่ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "เรือ และ หนี้ ที่ เจ้าของ เรือ ต้อง ชำระ ตาม พระราชบัญญัติ - - - - -",
        "back": "นี้ ให้ มี บุริมสิทธิ เหนือ"
    },
    {
        "front": "ทรัพย์สิน - - - - - ลำดับ เดียว กับ บุริมสิทธิ ใน มูล ค่าภาษีอากร ตาม ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์",
        "back": "ทั้งหมด ของ เจ้าของ เรือ ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙ ในกรณีที่ พระราชบัญญัติ นี้ กำหนดให้ เจ้าของ เรือ - - - - - อย่างใด ต่อ",
        "back": "ต้อง แจ้ง การ ดำเนินการ อย่างหนึ่ง"
    },
    {
        "front": "พนักงานเจ้าหน้าที่ ให้ เจ้าของ - - - - - ทางไปรษณีย์ โทรสาร สื่อ อิเล็กทรอนิกส์ หรือ วิธีการ อื่น",
        "back": "เรือ แจ้ง ด้วย ตนเอง โดย"
    },
    {
        "front": "ใด ทั้งนี้ - - - - - อธิบดี กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน ประกาศ กำหนด",
        "back": "ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ต้อง จัด ให้ มี เอกสาร ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้ เจ้าของ",
        "back": "มาตรา ๑๐ ในกรณีที่ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "เรือ - - - - -",
        "back": "จัด ทำเป็น ภาษาไทย และ ภาษาอังกฤษ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑ ในกรณีที่ พระราชบัญญัติ นี้ กำหนดให้ เจ้าของ เรือ - - - - - เสียค่าใช้จ่าย ให้",
        "back": "ดำเนินการ อย่างหนึ่ง อย่างใด ที่ ต้อง"
    },
    {
        "front": "เจ้าของ - - - - - เพื่อ การ นั้น",
        "back": "เรือ เป็น ผู้ ออก ค่าใช้จ่าย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒ ให้ เจ้าของ เรือ - - - - - ว่าด้วย แรงงาน ทางทะเล พ.ศ.๒๕๔๙ และ",
        "back": "จัด ให้ มี สำเนา อนุสัญญา"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - บน เรือ",
        "back": "รวมทั้ง ฉบับ แก้ไข เพิ่มเติม ไว้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓ เจ้าของ เรือ ต้อง ไม่ เลือก ปฏิบัติ - - - - - ประจำ เรือ",
        "back": "โดย ไม่ เป็นธรรม ต่อ คน"
    },
    {
        "front": "เพราะ เหตุ - - - - - เชื้อชาติ ภาษา เพศ อายุ ความ พิการ สภาพ ทางกาย",
        "back": "แห่ง ความแตกต่าง ใน เรื่อง ถิ่นกำเนิด"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - ทางเศรษฐกิจ หรือ สังคม ความเชื่อ ทาง ศาสนา การศึกษา อบรม หรือ ความคิดเห็น ทางการเมือง",
        "back": "สุขภาพ สถานะ ของ บุคคล ฐานะ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔ บรรดา - - - - - เจ้าของ เรือ กับ คน ประจำ เรือ หรือ",
        "back": "คดี ที่เกิด จาก ข้อพิพาท ระหว่าง"
    },
    {
        "front": "ทายาท - - - - - เจ้าหน้าที่ หรือ หน่วยงาน ของ รัฐ อัน เกี่ยวกับ สิทธิ หรือ",
        "back": "หรือ ระหว่าง บุคคล ดังกล่าว กับ"
    },
    {
        "front": "หน้าที่ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้ อยู่ ใน เขต - - - - - ๒",
        "back": "อำนาจ ของ ศาลแรงงาน หมวด"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "เงื่อนไข ใน การทำงาน บน เรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๕ ห้าม เจ้าของ เรือ ให้ บุคคล - - - - - บริบูรณ์ ทำงาน บน เรือ",
        "back": "อายุ ต่ำกว่า สิบ หก ปี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๖ ห้าม เจ้าของ เรือ ให้ คน ประจำ - - - - - แปด ปี",
        "back": "เรือ ซึ่ง อายุ ต่ำกว่า สิบ"
    },
    {
        "front": "บริบูรณ์ ทำงาน ใน เวลา - - - - - ได้ มี การวางแผน ไว้ ล่วงหน้า หรือ",
        "back": "กลางคืน เว้นแต่ เป็นการ ฝึกอบรม ที่"
    },
    {
        "front": "เป็นการ ฝึกอบรม ตาม ตำแหน่งหน้าที่ ที่ คน ประจำ - - - - - ดังกล่าว ซึ่ง ต้อง",
        "back": "เรือ ต้อง ทำ ใน ช่วงเวลา"
    },
    {
        "front": "ไม่ ส่ง - - - - - ที่ ดี ของ คน ประจำ เรือ โดย ได้รับอนุญาต",
        "back": "ผลร้าย ต่อ สุขภาพ และ ความเป็นอยู่"
    },
    {
        "front": "จาก - - - - - อธิบดี กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน มอบหมาย ทั้งนี้ การทำงาน เวลา กลางคืน ต้อง มี",
        "back": "อธิบดี กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน หรือ ผู้ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ระยะเวลา อย่าง น้อย เก้า ชั่วโมง โดย เริ่มต้น ก่อน เที่ยงคืน และ สิ้นสุด - - - - -",
        "back": "หลังจาก เวลา ห้า นาฬิกา เป็นต้นไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๗ ห้าม - - - - - เรือ ซึ่ง อายุ ต่ำกว่า สิบ แปด ปี",
        "back": "เจ้าของ เรือ ให้ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ต่อ สุขภาพ หรือ ความปลอดภัย ของ คน ประจำ เรือ ตาม ประเภท",
        "back": "บริบูรณ์ ทำงาน ที่ อาจ เป็นอันตราย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประกาศ กำหนด",
        "back": "ของ งาน ที่ อธิบดี กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๘ - - - - - ประจำ เรือ ทำงาน บน เรือ โดยที่ คน ประจำ",
        "back": "ห้าม เจ้าของ เรือ ให้ คน"
    },
    {
        "front": "เรือ ไม่ มี ใบรับรองแพทย์ - - - - - สุขภาพ ใน การทำงาน บน เรือ หรือ",
        "back": "มา แสดงว่า มี ความพร้อม ด้าน"
    },
    {
        "front": "- - - - - เงื่อนไข ที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงสาธารณสุข ประกาศ กำหนด",
        "back": "ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ"
    },
    {
        "front": "ใบรับรองแพทย์ แสดงว่า คน ประจำ เรือ มี - - - - - บน เรือ ให้ เป็นไปตาม",
        "back": "ความพร้อม ด้าน สุขภาพ ใน การทำงาน"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ - - - - -",
        "back": "รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงสาธารณสุข ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๙ ห้าม - - - - - เรือ ทำงาน บน เรือ เว้นแต่ คน ประจำ",
        "back": "เจ้าของ เรือ ให้ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "เรือ ได้รับ การ ฝึกอบรม ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข - - - - - หมวด ๓",
        "back": "ที่ อธิบดี กรมเจ้าท่า ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "การ จัดหา งาน ให้ คน หา งาน เพื่อ ไป ทำงาน - - - - -",
        "back": "เป็น คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๐ ห้าม ผู้ใด จัดหา งาน - - - - - ไป ทำงาน เป็น คน",
        "back": "ให้ คน หา งาน เพื่อ"
    },
    {
        "front": "ประจำ - - - - - นายทะเบียน",
        "back": "เรือ เว้นแต่ จะ ได้รับอนุญาต จาก"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต การอนุญาต และ การ ออก ใบอนุญาต จัดหา งาน ให้ - - - - -",
        "back": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข"
    },
    {
        "front": "ที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง - - - - -",
        "back": "แรงงาน กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "- - - - - งาน ให้ คน หา งาน เพื่อ ไป ทำงาน เป็น คน",
        "back": "มาตรา ๒๑ ผู้ ขออนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "ประจำ เรือ ต้อง มี - - - - - ต้องห้าม ดังต่อไปนี้ (๑) มี สัญชาติ ไทย",
        "back": "คุณสมบัติ และ ไม่ มี ลักษณะ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ปี บริบูรณ์",
        "back": "(๒) มีอายุ ไม่ ต่ำกว่า ยี่สิบ"
    },
    {
        "front": "(๓) ไม่ เป็น ผู้รับ - - - - - ผู้ อยู่ ระหว่าง ถูก สั่ง พัก",
        "back": "ใบอนุญาต จัดหา งาน ไม่ เป็น"
    },
    {
        "front": "ใช้ - - - - - ถูก เพิกถอน ใบอนุญาต จัดหา งาน ไม่ เป็น กรรมการ หุ้นส่วน",
        "back": "ใบอนุญาต จัดหา งาน ไม่ เคย"
    },
    {
        "front": "หรือ ผู้จัดการ ของ นิติบุคคล ซึ่ง - - - - - และ ไม่ เป็น กรรมการ หุ้นส่วน",
        "back": "เป็น ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "หรือ ผู้จัดการ ของ นิติบุคคล อยู่ ในขณะที่ - - - - - จัดหา งาน ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "นิติบุคคล นั้น ถูก เพิกถอน ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "(๔) ไม่ เป็น ผู้รับ ใบอนุญาต ไม่ เป็น ผู้ - - - - - ใช้ ใบอนุญาต",
        "back": "อยู่ ระหว่าง ถูก สั่ง พัก"
    },
    {
        "front": "ไม่ เคย ถูก เพิกถอน ใบอนุญาต ไม่ - - - - - ของ นิติบุคคล ซึ่ง เป็น",
        "back": "เป็น กรรมการ หุ้นส่วน หรือ ผู้จัดการ"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ ใบอนุญาต และ ไม่ เป็น กรรมการ หุ้นส่วน หรือ - - - - - นิติบุคคล นั้น",
        "back": "ผู้จัดการ ของ นิติบุคคล อยู่ ในขณะที่"
    },
    {
        "front": "ถูก เพิกถอน ใบอนุญาต - - - - - และ คุ้มครอง คน หา งาน",
        "back": "ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "(๕) - - - - -",
        "back": "ไม่ เป็น คนไร้ความสามารถ หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ"
    },
    {
        "front": "(๖) ไม่ เป็น ผู้ มี หรือ เคย มี - - - - - ศีลธรรม อัน ดี",
        "back": "ความประพฤติ เสื่อมเสีย หรือ บกพร่อง ใน"
    },
    {
        "front": "(๗) ไม่ เคย ได้ รับโทษ จำคุก - - - - - กฎหมาย บัญญัติ ให้ ถือเอา",
        "back": "โดย คำพิพากษาถึงที่สุด ใน ความ ผิดที่"
    },
    {
        "front": "การกระทำ โดยทุจริต เป็น องค์ประกอบ หรือ ใน ความผิด ตาม พระราชบัญญัติ นี้ - - - - -",
        "back": "หรือ ใน ความผิด ตามกฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "การ จัดหา - - - - - งาน",
        "back": "งาน และ คุ้มครอง คน หา"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ ขออนุญาต - - - - - นั้น ต้อง มี สัญชาติ ไทย โดย มี",
        "back": "จัดหา งาน เป็น นิติบุคคล นิติบุคคล"
    },
    {
        "front": "สัดส่วน การ ถือหุ้น โดย บุคคล - - - - - น้อยกว่า ร้อยละ เจ็ด สิบห้า ของ",
        "back": "ผู้ มี สัญชาติ ไทย ไม่"
    },
    {
        "front": "ทุน ทั้งหมด ใน นิติบุคคล นั้น - - - - - สัญชาติ ไทย ไม่ น้อยกว่า สาม",
        "back": "ต้อง มี กรรมการ ที่ มี"
    },
    {
        "front": "ใน สี่ ของ จำนวน กรรมการ - - - - - เป็นผู้แทน นิติบุคคล ที่ มี คุณสมบัติ",
        "back": "ทั้งหมด และ มี ผู้จัดการ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "และ ไม่ - - - - - หนึ่ง ด้วย",
        "back": "มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ มีอายุ สอง ปี นับแต่ วันที่ ออก ใบอนุญาต จัดหา งาน",
        "back": "มาตรา ๒๒ ใบอนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ที่ ประสงค์ จะ - - - - - ให้ ยื่นคำขอ ก่อน",
        "back": "ขอ ต่ออายุ ใบอนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "ใบอนุญาต จัดหา งาน สิ้น อายุ ไม่ - - - - - ยื่นคำขอ ดังกล่าว แล้ว ให้",
        "back": "น้อยกว่า สามสิบ วัน เมื่อ ได้"
    },
    {
        "front": "ประกอบ กิจการ ต่อไป ได้ จนกว่า นายทะเบียน จะ สั่ง ไม่ - - - - - งาน นั้น",
        "back": "อนุญาต ให้ ต่ออายุ ใบอนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "การ ขอ ต่ออายุ ใบอนุญาต จัดหา งาน และ การอนุญาต ให้ - - - - - ที่",
        "back": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน กฎกระทรวง",
        "back": "รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๓ ในกรณีที่ ใบอนุญาต - - - - - สูญหาย หรือ ถูก ทำลาย ให้ ผู้รับ",
        "back": "จัดหา งาน ชำรุด ใน สาระสำคัญ"
    },
    {
        "front": "ใบอนุญาต จัดหา งาน ยื่นคำขอ ใบ แทน ใบอนุญาต ภายใน - - - - - การชำรุด สูญหาย หรือ ถูก ทำลาย",
        "back": "สิบห้า วัน นับแต่ วันที่ ทราบ"
    },
    {
        "front": "การ ขอ และ - - - - - จัดหา งาน ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ",
        "back": "การ ออก ใบ แทน ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "เงื่อนไข ที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง - - - - -",
        "back": "แรงงาน กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๔ ผู้รับ ใบอนุญาต - - - - - จัดหา งาน ไว้ ใน ที่ เปิดเผย",
        "back": "จัดหา งาน ต้อง แสดง ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "และ เห็น ได้ ง่าย ณ สำนักงาน ตามที่ ระบุ - - - - -",
        "back": "ไว้ ใน ใบอนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ใน ที่ตั้ง ที่ เป็น สัดส่วน เปิดเผย มี หลักแหล่ง ที่",
        "back": "๒๕ สำนักงาน จะ ต้อง อยู่"
    },
    {
        "front": "แน่นอน และ ไม่ เป็น สถานที่ ต้องห้าม - - - - - แรงงาน กำหนด",
        "back": "ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๖ ห้าม ผู้รับ - - - - - หรือ ตั้ง สำนักงาน ชั่วคราว เว้นแต่ จะ ได้รับอนุญาต จาก นายทะเบียน",
        "back": "ใบอนุญาต จัดหา งาน ย้าย สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต และ การอนุญาต ให้ เป็นไป ตามระเบียบ - - - - - กำหนด",
        "back": "ที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๗ ใน - - - - - ที่ เป็น นิติบุคคล ประสงค์ จะ เปลี่ยน ผู้จัดการ ให้ ยื่นคำขอ ต่อ นายทะเบียน",
        "back": "กรณี ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต และ การอนุญาต ให้ เป็นไป - - - - - แรงงาน กำหนด",
        "back": "ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๘ ก่อนที่จะ ออก ใบอนุญาต - - - - - วาง หลักประกัน อัน สมควร เพื่อ",
        "back": "จัดหา งาน ผู้ ขออนุญาต ต้อง"
    },
    {
        "front": "ประกัน ความเสียหาย ที่ อาจ เกิด จาก การ ดำเนินการ - - - - - เงิน ตามที่",
        "back": "ของ ผู้ ขออนุญาต เป็น จำนวน"
    },
    {
        "front": "รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน กำหนด ใน กฎกระทรวง แต่ ต้อง - - - - - วาง",
        "back": "ไม่ น้อยกว่า ห้า ล้าน บาท"
    },
    {
        "front": "ไว้ - - - - - ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "กับ นายทะเบียน เพื่อ เป็นหลักประกัน การ"
    },
    {
        "front": "การ วาง หลักประกัน - - - - - หลักประกัน การเปลี่ยนแปลง หลักประกัน การ หัก เงิน จาก",
        "back": "การ เก็บรักษา หลักประกัน การ หัก"
    },
    {
        "front": "หลักประกัน ชดใช้ ให้ แก่ คน - - - - - ในกรณีที่ เกิด ความเสียหาย การ เรียก",
        "back": "หา งาน และ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "หลักประกัน เพิ่ม และ การ ขอรับ - - - - - วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ รัฐมนตรี",
        "back": "หลักประกัน คืน ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "ว่าการ - - - - -",
        "back": "กระทรวง แรงงาน กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ หลักประกัน ที่ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน - - - - - ลดลง เพราะ ถูก",
        "back": "วาง ไว้ ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ใช้จ่าย ไป ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้ นายทะเบียน สั่ง - - - - - จัดหา งาน",
        "back": "เป็น หนังสือ ให้ ผู้รับ ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "วาง - - - - - เงิน ที่ กำหนด ภายใน สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ คำสั่ง",
        "back": "หลักประกัน เพิ่ม จน ครบ จำนวน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๙ หลักประกัน ที่ ผู้รับ ใบอนุญาต - - - - - มาตรา ๒๘ ไม่ อยู่",
        "back": "จัดหา งาน วาง ไว้ ตาม"
    },
    {
        "front": "ใน ความ รับผิด แห่ง การ บังคับ คดี ตราบเท่าที่ ผู้รับ - - - - - เลิก",
        "back": "ใบอนุญาต จัดหา งาน ยัง มิได้"
    },
    {
        "front": "ประกอบธุรกิจ จัดหา - - - - - นี้ หรือ เลิก ประกอบธุรกิจ จัดหา งาน แล้ว แต่",
        "back": "งาน ที่ ได้รับอนุญาต ตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ยัง ไม่ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "พ้น จาก ความ รับผิด ตาม"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ไม่ - - - - - ปี นับแต่ วันที่ เลิก",
        "back": "ขอรับ หลักประกัน คืน ภายใน ห้า"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดังกล่าว ตกเป็นของ แผ่นดิน",
        "back": "ประกอบธุรกิจ จัดหา งาน ให้ หลักประกัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - จะ ต้อง ยื่นคำขอ จดทะเบียน ตัวแทน จัดหา งาน และ ลูกจ้าง",
        "back": "๓๐ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การ จัดหา งาน ต่อ - - - - - แบบ ที่ รัฐมนตรี",
        "back": "นายทะเบียน ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กฎกระทรวง",
        "back": "ว่าการ กระทรวง แรงงาน กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "ตัวแทน จัดหา งาน ต้อง มี คุณสมบัติ และ ไม่ มี ลักษณะ - - - - -",
        "back": "ต้องห้าม ตาม มาตรา ๒๑ (๑)"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การ จัดหา งาน ต้อง ไม่ มี ลักษณะ ต้องห้าม",
        "back": "ถึง (๗) และ ลูกจ้าง ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา - - - - - ตัวแทน จัดหา งาน และ ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ",
        "back": "๒๑ (๓) ถึง (๗) ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - จัดหา งาน หรือ ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การ จัดหา",
        "back": "จัดหา งาน ต้อง ไม่ เป็นตัวแทน"
    },
    {
        "front": "งาน ของ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน อื่น ตามกฎหมาย - - - - - คุ้มครอง คน หา งาน ในขณะเดียวกัน",
        "back": "ว่าด้วย การ จัดหา งาน และ"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ต้อง แสดง - - - - - ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ",
        "back": "ทะเบียน ตัวแทน จัดหา งาน และ"
    },
    {
        "front": "การ จัดหา งาน ณ สำนักงาน เพื่อให้ คน หา งาน สามารถ ตรวจสอบ ความ เป็นตัวแทน จัดหา งาน - - - - -",
        "back": "และ ลูกจ้าง ดังกล่าว ได้"
    },
    {
        "front": "ใบอนุญาต จัดหา งาน ที่ ออก ให้ - - - - - ผู้ใด ให้ คุ้ม ถึง",
        "back": "แก่ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "ตัวแทน จัดหา งาน และ ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ - - - - - ใบอนุญาต จัดหา",
        "back": "การ จัดหา งาน ซึ่ง ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "งาน - - - - - ด้วย",
        "back": "ผู้ นั้น ได้ จดทะเบียน ไว้"
    },
    {
        "front": "การกระทำ ที่ เกี่ยวกับ การ จัดหา งาน ของ ตัวแทน จัดหา - - - - - เกี่ยวกับ",
        "back": "งาน และ ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่"
    },
    {
        "front": "การ จัดหา งาน ซึ่ง ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน - - - - - เป็น การกระทำ",
        "back": "ได้ จดทะเบียน ไว้ ให้ ถือว่า"
    },
    {
        "front": "ของ ผู้รับ - - - - -",
        "back": "ใบอนุญาต จัดหา งาน ด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๑ เมื่อ ออก ไป ปฏิบัติงาน นอก สำนักงาน - - - - - ตัวแทน จัดหา",
        "back": "ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ผู้จัดการ"
    },
    {
        "front": "งาน หรือ ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การ จัดหา งาน ต้อง - - - - - เกี่ยวข้อง",
        "back": "แสดง บัตรประจำตัว ต่อ ผู้ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "บัตรประจำตัว ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน - - - - - ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การ",
        "back": "ผู้จัดการ ตัวแทน จัดหา งาน หรือ"
    },
    {
        "front": "จัดหา - - - - - อธิบดี กรมการจัดหางาน ประกาศ กำหนด และ ให้ มีอายุ สอง ปี นับแต่ วันที่ ออก บัตร",
        "back": "งาน ให้ เป็นไปตาม แบบ ที่"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - หรือ ถูก ทำลาย ให้ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ผู้จัดการ",
        "back": "บัตรประจำตัว ชำรุด ใน สาระสำคัญ สูญหาย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การ จัดหา งาน ยื่นคำขอ ใบ แทน บัตรประจำตัว",
        "back": "ตัวแทน จัดหา งาน หรือ ลูกจ้าง"
    },
    {
        "front": "ภายใน สิบห้า วัน - - - - - หรือ ถูก ทำลาย",
        "back": "นับแต่ วันที่ ทราบ การชำรุด สูญหาย"
    },
    {
        "front": "การ ขอ มี - - - - - การ ออก ใบ แทน บัตรประจำตัว ให้ เป็นไป",
        "back": "บัตร การ ออก บัตรประจำตัว และ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ตามระเบียบ ที่ อธิบดี กรมการจัดหางาน กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๒ ผู้จัดการ ตัวแทน จัดหา งาน หรือ - - - - - จัดหา งาน ซึ่ง",
        "back": "ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การ"
    },
    {
        "front": "พ้น จาก ความ เป็น ผู้จัดการ ตัวแทน จัดหา งาน - - - - - การ จัดหา",
        "back": "หรือ ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ"
    },
    {
        "front": "งาน - - - - - หรือ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ภายใน เจ็ด วัน นับแต่",
        "back": "ต้อง ส่งคืน บัตรประจำตัว แก่ นายทะเบียน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้จัดการ ตัวแทน จัดหา งาน หรือ ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การ จัดหา งาน",
        "back": "วันที่ พ้น จาก ความ เป็น"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ซึ่ง ได้รับ บัตรประจำตัว คืน - - - - - บัตรประจำตัว นั้น",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ต้อง ส่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - นับแต่ วันที่ ได้รับ บัตรประจำตัว คืน",
        "back": "แก่ นายทะเบียน ภายใน เจ็ด วัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๓ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน หรือ - - - - - จัดหา งาน กับ",
        "back": "ตัวแทน จัดหา งาน ต้อง ทำสัญญา"
    },
    {
        "front": "เจ้าของ เรือ ตาม แบบ ที่ - - - - -",
        "back": "อธิบดี กรมการจัดหางาน ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้รับ - - - - - จัดหา งาน ที่ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน หรือ",
        "back": "ใบอนุญาต จัดหา งาน ส่ง สัญญา"
    },
    {
        "front": "ตัวแทน จัดหา งาน - - - - - กรมการจัดหางาน ตลอดจน ตัวอย่าง ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ",
        "back": "ทำ กับ เจ้าของ เรือต่อ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ เรือ ที่ เจ้าของ เรือ จะ ทำ กับ - - - - - อื่น",
        "back": "คน หา งาน และ หลักฐาน"
    },
    {
        "front": "ที่ อธิบดี กรมการจัดหางาน ประกาศ กำหนด ก่อน คน หา งาน - - - - -",
        "back": "ไป ทำงาน บน เรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๔ ห้าม ตัวแทน จัดหา งาน - - - - - เรือ แทน ผู้รับ ใบอนุญาต",
        "back": "ทำสัญญา จัดหา งาน กับ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "จัดหา งาน เว้นแต่ จะ ได้รับ มอบอำนาจ เป็น หนังสือ - - - - - ประกาศ กำหนด",
        "back": "ตาม แบบ ที่ อธิบดี กรมการจัดหางาน"
    },
    {
        "front": "จาก ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน และ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ได้ แจ้ง - - - - - แล้ว",
        "back": "เป็น หนังสือ ให้ นายทะเบียน ทราบ"
    },
    {
        "front": "การ ที่ ตัวแทน จัดหา งาน มิ ได้รับ มอบอำนาจ จาก - - - - - ได้รับ",
        "back": "ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน หรือ"
    },
    {
        "front": "มอบอำนาจ แต่ หนังสือมอบอำนาจ - - - - - กรมการจัดหางาน ประกาศ กำหนด ไม่ เป็นเหตุให้ เจ้าของ เรือ",
        "back": "มิได้ เป็นไปตาม แบบ ที่ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - เพราะ เหตุ นั้น",
        "back": "บุคคลภายนอก ที่ สุจริต เสื่อม สิทธิ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๕ ห้าม ผู้รับ ใบอนุญาต - - - - - ค่าบริการ หรือ ค่าใช้จ่าย จาก คน",
        "back": "จัดหา งาน เรียก หรือ รับ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "หา งาน เว้นแต่ ค่าใช้จ่าย ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) ค่าใช้จ่าย - - - - -",
        "back": "ใน การ ออก ใบรับรองแพทย์"
    },
    {
        "front": "(๒) ค่า หนังสือ คน ประจำ เรือ ที่ กรมเจ้าท่า ออก - - - - -",
        "back": "ให้ แก่ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "(๓) ค่า หนังสือเดินทาง หรือ เอกสาร ที่ ใช้ สำหรับ การ เดินทาง ทั้งนี้ ไม่ รวมถึง ค่า ตรวจ - - - - -",
        "back": "ลง ตรา เข้า ประเทศ"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - กฎกระทรวง",
        "back": "ค่าใช้จ่าย อื่น ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "ให้ เจ้าของ เรือ เป็น ผู้รับผิดชอบ ค่าบริการ หรือ - - - - - จัดหา งาน ตาม วรรค หนึ่ง",
        "back": "ค่าใช้จ่าย ที่ เกิดขึ้น จาก การ"
    },
    {
        "front": "ค่าบริการ หรือ ค่าใช้จ่าย อื่น นอกจาก ที่ - - - - - ให้ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา",
        "back": "กำหนด ไว้ ใน วรรค สอง"
    },
    {
        "front": "งาน เรียก หรือ - - - - - กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "รับได้ ไม่ เกิน อัตรา ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - งาน ต้อง ปฏิบัติ ดังต่อไปนี้",
        "back": "มาตรา ๓๖ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "(๑) จัด ให้ มี สมุด ทะเบียน คน หา งาน - - - - - ของ",
        "back": "บัญชี และ เอกสาร เกี่ยวกับ ธุรกิจ"
    },
    {
        "front": "ตน ตาม แบบ และ รายการ ที่ - - - - -",
        "back": "อธิบดี กรมการจัดหางาน ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๒) จัดทำ และ - - - - - งาน ประจำเดือน ตาม แบบ ที่ อธิบดี กรมการจัดหางาน",
        "back": "ส่ง รายงาน เกี่ยวกับ การ จัดหา"
    },
    {
        "front": "- - - - - วันที่ สิบ ของ เดือน ถัดไป",
        "back": "ประกาศ กำหนด ต่อ นายทะเบียน ภายใน"
    },
    {
        "front": "(๓) เก็บรักษา - - - - - ผ่าน การคัดเลือก และ ได้รับ บรรจุ งาน ไว้ ไม่",
        "back": "ทะเบียน คน หา งาน ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตรวจสอบ ได้",
        "back": "น้อยกว่า สอง ปี เพื่อให้ พนักงานเจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "(๔) แจ้ง เป็น หนังสือ ให้ คน หา งาน ทราบ - - - - - คน",
        "back": "ถึง สิทธิ และ หน้าที่ ของ"
    },
    {
        "front": "ประจำ เรือ ตาม ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน - - - - - หรือ ระหว่าง",
        "back": "ประจำ เรือ ใน ช่วง ก่อน"
    },
    {
        "front": "การมอบหมาย งาน และ ให้ - - - - - ข้อตกลง ดังกล่าว ของ ตน ก่อน และ",
        "back": "คน หา งาน ได้ ตรวจสอบ"
    },
    {
        "front": "หลัง ลงนาม พร้อมทั้ง ส่ง - - - - - ชุด ให้ ด้วย",
        "back": "สำเนา อย่าง น้อย จำนวน หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "เมื่อ มี เหตุ ที่จะ - - - - - คน หา งาน บัญชี หรือ เอกสาร",
        "back": "ต้อง ลง ใน สมุด ทะเบียน"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวกับ ธุรกิจ ของ ตน - - - - - ลงรายการ เกี่ยวกับ เหตุ นั้น ใน สมุด",
        "back": "ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ต้อง"
    },
    {
        "front": "ทะเบียน บัญชี - - - - - เจ็ด วัน นับแต่ วันที่ มี เหตุ จะ ต้อง ลงรายการ นั้น",
        "back": "หรือ เอกสาร เช่นว่า นั้น ภายใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๗ - - - - - ตรวจสอบ ว่า เจ้าของ เรือ ได้ จัด ให้ มี",
        "back": "ให้ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "วิธี คุ้มครอง คน ประจำ เรือ ซึ่ง - - - - - เมืองท่า ต่างประเทศ ตาม แบบ",
        "back": "อยู่ ใน สภาพ ลำบาก ณ"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - -",
        "back": "อธิบดี กรมการจัดหางาน ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "กรณี - - - - - จัดหา งาน ให้ คน หา งาน เพื่อ ไป ทำงาน",
        "back": "ที่ มี การร้องเรียน เกี่ยวกับ การ"
    },
    {
        "front": "เป็น คน ประจำ เรือต่อ พนักงานเจ้าหน้าที่ - - - - - ตรวจสอบ และ ชี้แจง ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่",
        "back": "ให้ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "ทราบ ภายใน สิบห้า วัน - - - - - จาก พนักงานเจ้าหน้าที่",
        "back": "นับแต่ วันที่ ได้รับ หนังสือ แจ้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๘ ในกรณีที่ คน หา งาน ไม่ ได้ ทำงาน - - - - - ข้อตกลง",
        "back": "ตรง ตามที่ กำหนด ไว้ ใน"
    },
    {
        "front": "การ จ้างงาน - - - - - คน หา งาน ไม่ ประสงค์ ที่จะ ทำงาน นั้น",
        "back": "ของ คน ประจำ เรือ และ"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา - - - - - งาน เดินทาง กลับ ภูมิลำเนา โดย ออก",
        "back": "งาน จัดการ ให้ คน หา"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ ค่าใช้จ่าย อื่น ที่ จำเป็น ใน การ เดินทาง กลับ ของ",
        "back": "ค่าพาหนะ ค่า ที่พัก ค่า อาหาร"
    },
    {
        "front": "คน หา งาน พร้อมทั้ง แจ้ง เป็น หนังสือ ให้ นายทะเบียน ทราบ - - - - -",
        "back": "ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ วันที่"
    },
    {
        "front": "มีหน้า - - - - -",
        "back": "ที่จะ ต้อง จัดการ ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เจ้าของ เรือ ไม่ ได้ คน หา งาน - - - - - จัดหา งาน",
        "back": "ตามที่ กำหนด ไว้ ใน สัญญา"
    },
    {
        "front": "หรือ ได้ คน หา งาน แต่ มี คุณสมบัติ ไม่ - - - - - สัญญา",
        "back": "ตรง ตามที่ กำหนด ไว้ ใน"
    },
    {
        "front": "จัดหา งาน และ เจ้าของ เรือ - - - - - หา งาน นั้น ผู้รับ ใบอนุญาต",
        "back": "ไม่ ประสงค์ ที่จะ จ้าง คน"
    },
    {
        "front": "จัดหา งาน ต้อง คืน ค่าบริการ และ ค่าใช้จ่าย - - - - - ให้ แก่ เจ้าของ",
        "back": "ตาม มาตรา ๓๕ วรรค สอง"
    },
    {
        "front": "เรือ ภายใน สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ เจ้าของ เรือ ขอ - - - - - หา",
        "back": "รับคืน และ จัดการ ให้ คน"
    },
    {
        "front": "งาน เดินทาง กลับ ภูมิลำเนา โดย ออก ค่าพาหนะ ค่า - - - - - อื่น ที่",
        "back": "ที่พัก ค่า อาหาร และ ค่าใช้จ่าย"
    },
    {
        "front": "จำเป็น ใน การ เดินทาง กลับ ของ คน หา งาน พร้อมทั้ง - - - - -",
        "back": "แจ้ง เป็น หนังสือ ให้ นายทะเบียน"
    },
    {
        "front": "ทราบ ภายใน สิบห้า วัน - - - - - จัดการ ดังกล่าว",
        "back": "นับแต่ วันที่ มีหน้า ที่จะ ต้อง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คน หา งาน ไม่ ได้ - - - - - ใน ข้อตกลง การ จ้างงาน",
        "back": "ทำงาน ตรง ตามที่ กำหนด ไว้"
    },
    {
        "front": "ของ - - - - - หา งาน ไม่ ประสงค์ จะ เดินทาง กลับ หรือ กรณี",
        "back": "คน ประจำ เรือ แต่ คน"
    },
    {
        "front": "ที่ เจ้าของ เรือ ได้ - - - - - คุณสมบัติ ไม่ ตรง ตามที่ กำหนด ไว้",
        "back": "คน หา งาน ที่ มี"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - เรือ ประสงค์ จะ จ้าง คน หา งาน ต่อไป ผู้รับ",
        "back": "สัญญา จัดหา งาน แต่ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "ใบอนุญาต จัดหา งาน ไม่ต้อง รับผิดชอบ ใน การ จัดการ - - - - - เดินทาง กลับ",
        "back": "ให้ คน หา งาน ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "ภูมิลำเนา - - - - - สอง แต่ ต้อง แจ้ง ให้ นายทะเบียน ทราบ ภายใน สิบห้า",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง หรือ วรรค"
    },
    {
        "front": "วัน นับแต่ วันที่ มีหน้า - - - - -",
        "back": "ที่จะ ต้อง จัดการ ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "- - - - - ว่า มี เหตุ ที่ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน จะ ต้อง",
        "back": "มาตรา ๓๙ เมื่อ นายทะเบียน ทราบ"
    },
    {
        "front": "จัดการ - - - - - กลับ ตาม มาตรา ๓๘ วรรค หนึ่ง หรือ วรรค สอง",
        "back": "ให้ คน หา งาน เดินทาง"
    },
    {
        "front": "แต่ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ยัง มิได้ - - - - - วันที่ มี เหตุ",
        "back": "ดำเนินการ ภายใน สิบห้า วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว - - - - - ที่ เกี่ยวข้อง ใน การ ให้ ความช่วยเหลือ คน หา งาน นั้น",
        "back": "ให้ นายทะเบียน ประสาน กับ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "ค่าใช้จ่าย ที่ เกิดขึ้น จาก - - - - - งาน เดินทาง กลับ ตาม วรรค หนึ่ง",
        "back": "การ จัดการ ให้ คน หา"
    },
    {
        "front": "เป็น จำนวน เท่าใด ให้ นายทะเบียน - - - - - ใบอนุญาต จัดหา งาน ชดใช้ เงิน",
        "back": "มี หนังสือ แจ้ง ให้ ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "คืน ภายใน - - - - - ใบอนุญาต จัดหา งาน มิได้ ชดใช้ เงิน คืน ภายใน",
        "back": "เวลา ที่ กำหนด ถ้า ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "เวลา ที่ กำหนด ให้ นายทะเบียน หัก เงิน - - - - - วาง ไว้ ตาม",
        "back": "จำนวน ดังกล่าว จาก หลักประกัน ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๘ เพื่อ คืนให้ แก่ หน่วยงาน ที่ - - - - - ดังกล่าว ได้",
        "back": "ให้ ความช่วยเหลือ คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๐ ในกรณีที่ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน มิได้ ปฏิบัติตาม มาตรา - - - - -",
        "back": "๓๘ วรรค หนึ่ง และ วรรค"
    },
    {
        "front": "สอง และ คน - - - - - เพื่อ เป็น ค่าพาหนะ ค่า ที่พัก ค่า อาหาร",
        "back": "หา งาน ได้ ใช้จ่าย เงิน"
    },
    {
        "front": "และ ค่าใช้จ่าย อื่น ๆ ที่ จำเป็น - - - - - เดินทาง กลับ ภูมิลำเนา คน",
        "back": "ใน การ จัดการ ให้ ตน"
    },
    {
        "front": "หา งาน มี สิทธิ - - - - - เงินชดเชย ค่าใช้จ่าย ที่ ตน ต้อง จ่าย",
        "back": "ยื่นคำขอ ต่อ นายทะเบียน เพื่อ ขอรับ"
    },
    {
        "front": "ไป ได้ และ ถ้า นายทะเบียน พิจารณา เห็น ว่า - - - - - ทำงาน ตรง",
        "back": "คน หา งาน ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "ตามที่ กำหนด ไว้ ใน ข้อตกลง - - - - - เรือ และ คน หา งาน",
        "back": "การ จ้างงาน ของ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "นั้น ได้ ใช้จ่าย เงิน เพื่อ จัดการ ให้ - - - - - ให้ นายทะเบียน มี",
        "back": "ตน เดินทาง กลับ ภูมิลำเนา แล้ว"
    },
    {
        "front": "หนังสือ - - - - - งาน ชดใช้ เงิน คืน ภายใน เวลา ที่ กำหนด ถ้า",
        "back": "แจ้ง ให้ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน มิได้ - - - - - ที่ กำหนด ให้ นายทะเบียน หัก",
        "back": "ชดใช้ เงิน คืน ภายใน เวลา"
    },
    {
        "front": "เงิน จำนวน - - - - - ไว้ ตาม มาตรา ๒๘ เพื่อ คืนให้ แก่ คน หา งาน",
        "back": "ดังกล่าว จาก หลักประกัน ที่ วาง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๑ ในกรณีที่ - - - - - ได้คืน ค่าบริการ และ ค่าใช้จ่าย ให้ แก่ เจ้าของ",
        "back": "ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน มิ"
    },
    {
        "front": "เรือ ตาม มาตรา ๓๘ วรรค สอง - - - - - ให้ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา",
        "back": "ให้ นายทะเบียน มี หนังสือ แจ้ง"
    },
    {
        "front": "งาน ชดใช้ เงิน คืน ภายใน เวลา ที่ - - - - - งาน มิได้ ชดใช้",
        "back": "กำหนด ถ้า ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "เงิน คืน ภายใน เวลา ที่ กำหนดให้ นายทะเบียน หัก - - - - - ที่ วาง",
        "back": "ค่าบริการ และ ค่าใช้จ่าย จาก หลักประกัน"
    },
    {
        "front": "ไว้ ตาม - - - - - เรือ",
        "back": "มาตรา ๒๘ คืนให้ แก่ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๒ ให้ นำ บทบัญญัติ ของ กฎหมาย - - - - - คุ้มครอง คน หา",
        "back": "ว่าด้วย การ จัดหา งาน และ"
    },
    {
        "front": "งาน ใน ส่วน ที่ เกี่ยวกับ คณะกรรมการ พัฒนาการ จัดหา งาน และ - - - - -",
        "back": "คุ้มครอง คน หา งาน การควบคุม"
    },
    {
        "front": "และ อัตรา ค่าธรรมเนียม - - - - - จัดหา งาน ให้ คน หา งาน เพื่อ",
        "back": "มา ใช้ บังคับ แก่ การ"
    },
    {
        "front": "ไป ทำงาน เป็น คน ประจำ เรือ โดย อนุโลม โดย - - - - - พัฒนาการ",
        "back": "ให้ ถือว่า อำนาจหน้าที่ ของ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - หา งาน เป็น อำนาจหน้าที่ ของ คณะกรรมการ และ ให้ ถือว่า อำนาจหน้าที่",
        "back": "จัดหา งาน และ คุ้มครอง คน"
    },
    {
        "front": "ของ พนักงานเจ้าหน้าที่ - - - - - และ คุ้มครอง คน หา งาน เป็น อำนาจหน้าที่ ของ",
        "back": "ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "พนักงานเจ้าหน้าที่ รวมทั้ง ให้ นำ - - - - - ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ จัดหา งาน และ",
        "back": "บทกำหนดโทษ ที่ เกี่ยวข้อง กับ การควบคุม"
    },
    {
        "front": "คุ้มครอง คน หา งาน มา ใช้ บังคับ กับ การควบคุม ตาม - - - - - สภาพการจ้าง",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ หมวด ๔"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๓ เจ้าของ เรือ ต้อง จัด ให้ - - - - - คน ประจำ เรือ",
        "back": "มี ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ"
    },
    {
        "front": "เป็น หนังสือ พร้อม ลายมือชื่อ ของ เจ้าของ เรือ และ คน - - - - - คู่ฉบับ",
        "back": "ประจำ เรือ โดย จัด ทำเป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - ฉบับ และ อีก ฉบับ หนึ่ง ให้ คน ประจำ เรือ เก็บ",
        "back": "จัดเก็บ ไว้ บน เรือ หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ไว้ พร้อม - - - - -",
        "back": "ที่จะ ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ ตรวจสอบ ได้"
    },
    {
        "front": "ข้อตกลง - - - - - เรือ ตาม วรรค หนึ่ง อย่าง น้อย ต้อง มี รายละเอียด เกี่ยวกับ รายการ ดังต่อไปนี้",
        "back": "การ จ้างงาน ของ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - ของ คน ประจำ เรือ",
        "back": "ชื่อ และ ชื่อสกุล พร้อม คำนำหน้านาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - อายุ ของ คน ประจำ เรือ",
        "back": "(๒) วัน เดือน ปีเกิด และ"
    },
    {
        "front": "(๓) สถาน ที่เกิด - - - - -",
        "back": "ของ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "(๔) ที่อยู่ - - - - -",
        "back": "ปัจจุบัน ของ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "(๕) สถานที่ และ วันที่ ทำ - - - - - ประจำ เรือ",
        "back": "ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน"
    },
    {
        "front": "(๖) สถานที่ และ วันที่ ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ - - - - -",
        "back": "คน ประจำ เรือ มีผลบังคับ"
    },
    {
        "front": "(๗) ตำแหน่ง - - - - - คน ประจำ เรือ ได้ รับมอบหมาย",
        "back": "หรือ งาน ใน หน้าที่ ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - คำนำหน้านาม ของ เจ้าของ เรือ กรณี เจ้าของ เรือ เป็น นิติบุคคล ต้อง",
        "back": "(๘) ชื่อ และ ชื่อสกุล พร้อม"
    },
    {
        "front": "- - - - - แทน นิติบุคคล ด้วย",
        "back": "ระบุชื่อ ของ กรรมการ ผู้มีอำนาจ กระทำการ"
    },
    {
        "front": "(๙) - - - - -",
        "back": "ที่อยู่ ปัจจุบัน ของ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ เรือ",
        "back": "(๑๐) ชื่อ เรือ และ สัญชาติ"
    },
    {
        "front": "(๑๑) เส้นทาง หลัก และ ท่าเรือ ปลายทาง ของ การเดินเรือ ในกรณีที่ ทำการ ตกลง ไว้ - - - - -",
        "back": "ว่า เป็น การเดินเรือ เที่ยว เดียว"
    },
    {
        "front": "(๑๒) วัน เริ่ม ทำงาน อัตราค่าจ้าง - - - - -",
        "back": "ค่าตอบแทน หรือ วิธี การคำนวณ"
    },
    {
        "front": "(๑๓) - - - - - ค่าตอบแทน หรือ วิธี การคำนวณ",
        "back": "จำนวน วันหยุด ประจำปี ที่ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "(๑๔) สิทธิประโยชน์ จาก การ คุ้มครอง การ ประกันสังคม และ - - - - - ผู้จัดหา ให้ กับ คน ประจำ เรือ",
        "back": "สุขภาพ ที่ เจ้าของ เรือ เป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - เรือ ใน การ ได้รับ การ ส่งตัว กลับ",
        "back": "(๑๕) สิทธิ ของ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "(๑๖) ข้อตกลง ที่ ได้ มาจาก - - - - -",
        "back": "การ ร่วม เจรจา ต่อรอง"
    },
    {
        "front": "(๑๗) วัน สิ้นสุด หรือ เงื่อนไข การ - - - - - ของ คน ประจำ เรือ",
        "back": "สิ้นสุด ของ ข้อตกลง การ จ้างงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประกาศ กำหนด",
        "back": "(๑๘) อื่น ๆ ตามที่ รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๔ ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน - - - - - ครบกำหนด ระยะเวลา ใน",
        "back": "ประจำ เรือ ย่อม สิ้นสุดลง เมื่อ"
    },
    {
        "front": "ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน ประจำ เรือ หรือ สิ้นสุดลง - - - - - ใน",
        "back": "ตามเงื่อนไข ที่ ตกลง กัน ไว้"
    },
    {
        "front": "ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน ประจำ - - - - - ล่วงหน้า",
        "back": "เรือ โดย มิ ต้อง บอกกล่าว"
    },
    {
        "front": "- - - - - คน ประจำ เรือ ไม่ มี กำหนด ระยะเวลา เจ้าของ เรือ หรือ",
        "back": "ในกรณีที่ ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ เรือ อาจ บอกเลิก ข้อตกลง การ จ้างงาน - - - - - บอกกล่าว ล่วงหน้า",
        "back": "ของ คน ประจำ เรือ โดย"
    },
    {
        "front": "ให้ อีก ฝ่าย หนึ่ง ทราบ ทั้งนี้ ต้อง ไม่ - - - - - เกิน สามสิบ วัน",
        "back": "น้อยกว่า เจ็ด วัน แต่ ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ คน ประจำ เรือ ก่อน ครบกำหนด ระยะเวลา ตาม ข้อตกลง การ",
        "back": "การ เลิก ข้อตกลง การ จ้างงาน"
    },
    {
        "front": "จ้างงาน ของ คน ประจำ เรือ ให้ เป็นไป - - - - - เจ้าของ เรือ ตกลง",
        "back": "ตามที่ คน ประจำ เรือ และ"
    },
    {
        "front": "กัน ทั้งนี้ ต้อง ไม่ น้อยกว่า เจ็ด วัน แต่ - - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน สามสิบ วัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - เร่งด่วน เหตุฉุกเฉิน หรือ เป็นไปตาม ข้อตกลง ร่วมกัน ระหว่าง คน ประจำ",
        "back": "๔๕ หาก มี เหตุ จำเป็น"
    },
    {
        "front": "เรือ และ เจ้าของ เรือ หรือ เหตุ อื่น ๆ - - - - - คน ประจำ",
        "back": "ตามที่ อธิบดี กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "เรือ หรือ เจ้าของ เรือ อาจ บอกเลิก ข้อตกลง การ จ้างงาน - - - - - เจ็ด",
        "back": "ของ คน ประจำ เรือ น้อยกว่า"
    },
    {
        "front": "วัน - - - - -",
        "back": "หรือ ไม่ต้อง บอกกล่าว ล่วงหน้า"
    },
    {
        "front": "การ บอกเลิก ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ - - - - - หนึ่ง คน ประจำ เรือ",
        "back": "คน ประจำ เรือ ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "ไม่ต้อง รับผิด ใน ค่าเสียหาย - - - - - ไม่ ปฏิบัติตาม ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน ประจำ เรือ",
        "back": "ใด ๆ ที่เกิด จาก การ"
    },
    {
        "front": "- - - - - แรงงาน โดย คำแนะนำ ของ คณะกรรมการ อาจ ประกาศ กำหนด อัตรา ค่าจ้างขั้นต่ำ",
        "back": "มาตรา ๔๖ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง"
    },
    {
        "front": "สำหรับ คน ประจำ เรือ เพื่อ - - - - - ชักธง ไทย เพื่อให้ คน ประจำ",
        "back": "ใช้ บังคับ แก่ เรือ ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - เหมาะสม และ เป็นธรรม",
        "back": "เรือ ได้รับ อัตรา ค่าตอบแทน ที่"
    },
    {
        "front": "การพิจารณา กำหนด อัตรา - - - - - ให้ คำนึงถึง มาตรฐานการครองชีพ ต้นทุน การ ประกอบ กิจการ",
        "back": "ค่าจ้างขั้นต่ำ สำหรับ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "ราคา ของ สินค้า และ บริการ ความสามารถ ทาง - - - - - สภาพ ทางเศรษฐกิจ และ",
        "back": "ธุรกิจ ผลิต ภาพ แรงงาน และ"
    },
    {
        "front": "สังคม ของ ประเทศ รวมทั้ง ธรรมเนียม ปฏิบัติ ใน การ - - - - - ด้วย",
        "back": "จ้างงาน ของ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๗ ในกรณีที่ รัฐมนตรี ว่าการ - - - - - ค่าจ้างขั้นต่ำ ตาม มาตรา ๔๖ แล้ว",
        "back": "กระทรวง แรงงาน ประกาศ กำหนด อัตรา"
    },
    {
        "front": "ห้าม เจ้าของ เรือ จ่าย ค่าจ้าง ต่ำกว่า อัตรา - - - - - ประจำ เรือ",
        "back": "ค่าจ้างขั้นต่ำ ที่ประกาศ กำหนดให้ แก่ คน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๘ เพื่อ ประโยชน์ แก่ การคำนวณ - - - - - ได้รับ ค่าจ้าง เป็น รายเดือน",
        "back": "ค่าล่วงเวลา ในกรณีที่ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "อัตราค่าจ้าง ต่อ ชั่วโมง ใน วันทำงาน หมายถึง ค่าจ้างรายเดือน หาร ด้วย ผลคูณ ของ สามสิบ และ จำนวน ชั่วโมง - - - - -",
        "back": "ที่ ทำงานต่อ วัน โดยเฉลี่ย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๙ ให้ เจ้าของ เรือ จ่าย ค่าจ้าง และ ค่าล่วงเวลา ให้ - - - - -",
        "back": "ถูกต้อง และ ตามกำหนด เวลา ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) ในกรณีที่ มี การคำนวณ ค่าจ้าง - - - - - หรือ เป็น ระยะเวลา อย่าง อื่น",
        "back": "เป็น รายเดือน รายวัน ราย ชั่วโมง"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - ตาม ผลงาน โดย คำนวณ เป็น หน่วย ให้ จ่าย เดือน",
        "back": "ไม่ เกิน หนึ่ง เดือน หรือ"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง ไม่ น้อยกว่า หนึ่ง ครั้ง - - - - - กัน เป็น อย่าง อื่น ที่",
        "back": "เว้นแต่ จะ มี การ ตกลง"
    },
    {
        "front": "เป็นประโยชน์ - - - - -",
        "back": "แก่ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "(๒) ในกรณีที่ มี การคำนวณ ค่าจ้าง นอกจาก (๑) ให้ จ่าย - - - - - และ",
        "back": "ตามกำหนด เวลา ที่ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "คน - - - - -",
        "back": "ประจำ เรือ ตกลง กัน"
    },
    {
        "front": "(๓) ค่าล่วงเวลา - - - - - น้อยกว่า หนึ่ง ครั้ง",
        "back": "ให้ จ่าย เดือน หนึ่ง ไม่"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เจ้าของ เรือ เลิกจ้าง - - - - - เรือ จ่าย ค่าจ้าง และ ค่าล่วงเวลา ตามที่",
        "back": "คน ประจำ เรือ ให้ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ เรือ มี สิทธิ ได้รับ ให้ แก่ คน ประจำ เรือ - - - - - เลิกจ้าง",
        "back": "ภายใน เจ็ด วัน นับแต่ วันที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - จ่าย ค่าจ้าง และ ค่าล่วงเวลา ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ภายใน เวลา",
        "back": "๕๐ ในกรณีที่ เจ้าของ เรือ ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ เจ้าของ เรือ จ่าย ดอกเบี้ย ให้ แก่ คน ประจำ เรือ",
        "back": "ที่ กำหนด ตาม มาตรา ๔๙"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - ต่อ ปี",
        "back": "ระหว่าง เวลา ผิดนัด ร้อยละ สิบห้า"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เจ้าของ เรือ จงใจ ไม่ - - - - - เมื่อ พ้น กำหนด เวลา เจ็ด",
        "back": "จ่าย เงิน ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "วัน นับแต่ - - - - - ต้อง จ่าย เงิน เพิ่ม ให้ แก่ คน ประจำ",
        "back": "วันที่ ถึงกำหนด จ่าย เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "เรือ ร้อยละ - - - - - จ่าย ทุก ระยะเวลา เจ็ด วัน",
        "back": "สิบห้า ของ เงิน ที่ ค้าง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๑ เจ้าของ เรือ ต้อง จัด ให้ - - - - - โอน เงิน ที่",
        "back": "คน ประจำ เรือ สามารถ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "ได้รับ ทั้งหมด - - - - - ตามที่ คน ประจำ เรือ กำหนด ตามกำหนด ระยะเวลา ที่",
        "back": "หรือ บางส่วน ให้ กับ บุคคล"
    },
    {
        "front": "ได้ ตกลง กัน โดย เจ้าของ เรือ อาจ เรียก เก็บ ค่าใช้จ่าย - - - - -",
        "back": "จาก คน ประจำ เรือ ได้"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - -",
        "back": "อัตรา ที่ จ่าย จริง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๒ เจ้าของ เรือ ต้อง จัดทำ เอกสาร เกี่ยวกับ การ จ่าย - - - - -",
        "back": "ค่าจ้าง หรือ ค่าล่วงเวลา ให้ แก่"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ เรือ ทุกครั้งที่ มี การ จ่าย โดย อย่าง น้อย ต้อง - - - - - วัน และ เวลาทำงาน",
        "back": "มี รายการ ดังต่อไปนี้ (๑)"
    },
    {
        "front": "(๒) ผลงาน ที่ ทำได้ สำหรับ คน ประจำ เรือ ซึ่ง ได้รับ - - - - - เป็น หน่วย",
        "back": "ค่าจ้าง ตาม ผลงาน โดย คำนวณ"
    },
    {
        "front": "(๓) อัตราค่าจ้าง จำนวน - - - - - ประจำ เรือ แต่ละคน ได้รับ",
        "back": "ค่าจ้าง และ ค่าล่วงเวลา ที่ คน"
    },
    {
        "front": "(๔) อัตราแลกเปลี่ยน เงิน กรณี - - - - - ซึ่ง แตกต่าง จาก ที่ ตกลง กัน",
        "back": "ที่ ใช้ เงิน สกุล อื่น"
    },
    {
        "front": "ไว้ ใน ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน ประจำ เรือ - - - - -",
        "back": "ให้ เป็นไปตาม อัตราแลกเปลี่ยน ของ ธนาคารแห่งประเทศไทย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๓ การ จ่าย ค่าจ้าง และ - - - - - ให้ เจ้าของ เรือ จ่าย",
        "back": "ค่าล่วงเวลา แก่ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "ณ สถานที่ทำงาน ของ คน ประจำ เรือ เว้นแต่ - - - - - อื่น",
        "back": "จะ ตกลง กัน เป็น อย่าง"
    },
    {
        "front": "- - - - - หัก ค่าจ้าง และ ค่าล่วงเวลา เว้นแต่ เป็นการ หัก เพื่อ",
        "back": "มาตรา ๕๔ ห้าม เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "(๑) ชำระ ภาษีเงินได้ ตาม จำนวน ที่ คน ประจำ - - - - - อื่น ตามที่ มี กฎหมาย กำหนด ไว้",
        "back": "เรือ ต้อง จ่าย หรือ ชำระเงิน"
    },
    {
        "front": "(๒) ชำระ ค่าบำรุง สหภาพแรงงาน - - - - - เรือ",
        "back": "หรือ องค์กร ของ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "(๓) ชำระ หนี้สิน สหกรณ์ ออมทรัพย์ หรือ - - - - - เดียวกัน กับ สหกรณ์ ออมทรัพย์",
        "back": "สหกรณ์ อื่น ที่ มี ลักษณะ"
    },
    {
        "front": "หรือ หนี้ ที่ เป็นไป - - - - - คน ประจำ เรือ ฝ่าย เดียว โดย",
        "back": "เพื่อ สวัสดิการ ที่ เป็นประโยชน์ แก่"
    },
    {
        "front": "ได้รับ ความยินยอม ล่วงหน้า - - - - -",
        "back": "จาก คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็น - - - - - เงินสะสม",
        "back": "เงินสะสม ตาม ข้อตกลง เกี่ยวกับ กองทุน"
    },
    {
        "front": "การ หัก ตาม - - - - - แต่ละ กรณี ห้าม หัก เกิน ร้อยละ สิบ",
        "back": "(๒) (๓) และ (๔) ใน"
    },
    {
        "front": "และ จะ หัก รวมกัน ได้ - - - - - ของ เงิน ที่ คน ประจำ",
        "back": "ไม่ เกิน หนึ่ง ใน ห้า"
    },
    {
        "front": "เรือ มี สิทธิ ได้รับ - - - - - มาตรา ๔๙ เว้นแต่ ได้รับ ความยินยอม เป็น",
        "back": "ตามกำหนด เวลา การ จ่าย ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "หนังสือ จาก คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๕ ในกรณีที่ เจ้าของ เรือ ให้ คน - - - - - เจ้าของ เรือ จ่าย",
        "back": "ประจำ เรือ ทำงาน ล่วงเวลา ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - เรือ ใน อัตรา ไม่ น้อยกว่า หนึ่ง จุด สอง ห้า เท่า",
        "back": "ค่าล่วงเวลา ให้ แก่ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "ของ อัตราค่าจ้าง ต่อ - - - - - ล่วงเวลา",
        "back": "ชั่วโมง ตาม จำนวน ชั่วโมง ที่ทำงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๖ คน ประจำ เรือ มี - - - - - ได้ ตกลง กับ เจ้าของ",
        "back": "สิทธิ ลา ขึ้นฝั่ง ได้ ตามที่"
    },
    {
        "front": "เรือ - - - - - เหตุผล ทาง ด้าน สุขภาพ อนามัย และ ความเป็นอยู่ ที่ ดี",
        "back": "เว้นแต่ กรณี ลา ขึ้นฝั่ง ด้วย"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ - - - - - กำหนด",
        "back": "เงื่อนไข ที่ อธิบดี กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน ประกาศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๗ ให้ - - - - - ลาป่วย ได้ เท่าที่ ป่วย จริง โดย ได้รับ",
        "back": "คน ประจำ เรือ มี สิทธิ"
    },
    {
        "front": "- - - - - สามสิบ วัน",
        "back": "ค่าจ้าง แต่ ไม่ เกิน หนึ่งร้อย"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - เวลาทำงาน ปกติ ให้ คน ประจำ เรือ ทราบ โดย กำหนด",
        "back": "๕๘ ให้ เจ้าของ เรือ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "เวลา เริ่มต้น และ เวลา - - - - - คน ประจำ เรือ ซึ่ง ต้อง ไม่",
        "back": "สิ้นสุด ของ การทำงาน แต่ละวัน ของ"
    },
    {
        "front": "เกิน - - - - - เวลา ทั้งสิ้น แล้ว สัปดาห์ หนึ่ง ต้อง ไม่ เกิน สี่ สิบ แปด ชั่วโมง",
        "back": "แปด ชั่วโมง และ เมื่อ รวม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๙ เจ้าของ เรือ อาจ - - - - - ล่วงเวลา ได้ เท่าที่จำเป็น แต่ เมื่อ",
        "back": "ให้ คน ประจำ เรือ ทำงาน"
    },
    {
        "front": "รวม กับ ระยะเวลา - - - - - แล้ว ต้อง ไม่ เกิน วัน ละ สิบ",
        "back": "การทำงาน ปกติ ตาม มาตรา ๕๘"
    },
    {
        "front": "สี่ ชั่วโมง ใน รอบ ยี่สิบ สี่ ชั่วโมง - - - - - ชั่วโมง ใน รอบ เจ็ด วัน",
        "back": "และ ไม่ เกิน เจ็ด สิบสอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๐ - - - - - เรือ หรือ เพื่อ วัตถุประสงค์ ใน การ ให้ ความช่วยเหลือ",
        "back": "ในกรณีที่ มีความจำเป็น เพื่อ ความปลอดภัย แก่"
    },
    {
        "front": "แก่ เรือ ลำ อื่น - - - - - ทางทะเล นาย เรือ อาจ ให้ คน",
        "back": "หรือ บุคคล ที่ ประสบ ภัยพิบัติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - จนกว่า สถานการณ์ ได้ กลับคืน สู่ ภาวะ ปกติ",
        "back": "ประจำ เรือ ทำงาน ได้ เท่าที่จำเป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - นาย เรือ ให้ คน ประจำ เรือ ทำงาน ใน ชั่วโมง การพักผ่อน",
        "back": "กรณี ตาม วรรค หนึ่ง ถ้า"
    },
    {
        "front": "ให้ จัด ให้ คน ประจำ เรือ ได้ พักผ่อน ชดเชย - - - - - ให้",
        "back": "เวลา เหล่านั้น โดยเร็ว ที่สุด ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - เกิดขึ้น เหตุผล และ ลงชื่อ รับรอง ทุกครั้ง",
        "back": "นาย เรือ บันทึก เหตุการณ์ ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๑ ใน วันที่ มี การทำงาน ให้ เจ้าของ เรือ - - - - - มี",
        "back": "จัด ให้ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "เวลา พัก ระหว่าง ช่วง การทำงาน ใน วันหนึ่ง ไม่ น้อยกว่า หนึ่ง - - - - -",
        "back": "ชั่วโมง ทั้งนี้ เจ้าของ เรือ กับ"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ เรือ อาจ ตกลง กัน ล่วงหน้า - - - - - น้อยกว่า หนึ่ง ชั่วโมง",
        "back": "ให้ มี เวลา พัก ครั้งหนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ได้ แต่ เมื่อ - - - - - น้อยกว่า หนึ่ง ชั่วโมง",
        "back": "รวมกัน แล้ว วันหนึ่ง ต้อง ไม่"
    },
    {
        "front": "เวลา พัก ระหว่าง ช่วง การทำงาน ไม่ ถือเป็น ชั่วโมง การทำงาน และ ไม่ นับ รวม เป็น ชั่วโมง - - - - -",
        "back": "การพักผ่อน ตาม มาตรา ๖๒"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๒ เจ้าของ เรือ ต้อง จัด ให้ - - - - - การพักผ่อน ไม่ น้อยกว่า",
        "back": "คน ประจำ เรือ มี ชั่วโมง"
    },
    {
        "front": "สิบ ชั่วโมง ใน - - - - - ไม่ น้อยกว่า เจ็ดสิบ เจ็ด ชั่วโมง ใน รอบ เจ็ด วัน",
        "back": "รอบ ยี่สิบ สี่ ชั่วโมง และ"
    },
    {
        "front": "ชั่วโมง การพักผ่อน สามารถ แบ่ง - - - - - ช่วง หนึ่ง ใน สอง ช่วงนี้ ต้อง",
        "back": "ออก ได้ ไม่ เกิน สอง"
    },
    {
        "front": "มี ระยะเวลา - - - - - ต้อง มี ระยะห่าง ระหว่าง กัน แต่ละ ช่วง ไม่ เกิน สิบ สี่ ชั่วโมง",
        "back": "อย่าง น้อย หก ชั่วโมง และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓ คน ประจำ - - - - - มี สิทธิ ลา เพื่อ การ คลอด",
        "back": "เรือ ซึ่ง เป็น หญิง มีครรภ์"
    },
    {
        "front": "และ เลี้ยงดู บุตร ครรภ์ หนึ่ง ไม่ - - - - -",
        "back": "เกิน เก้า สิบ วัน"
    },
    {
        "front": "ให้ เจ้าของ เรือ จ่าย ค่าจ้าง ใน ระหว่าง ที่ คน - - - - - คลอด",
        "back": "ประจำ เรือ ลา เพื่อ การ"
    },
    {
        "front": "และ เลี้ยงดู บุตร ตลอด ระยะเวลา ที่ ลา แต่ - - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน สี่ สิบห้า วัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๔ คน ประจำ เรือ ที่ เจ้าของ เรือ ให้ ทำงาน - - - - - สิทธิ ได้รับ ค่าล่วงเวลา",
        "back": "อย่างหนึ่ง อย่างใด ดังต่อไปนี้ ไม่ มี"
    },
    {
        "front": "(๑) งาน ที่ จำเป็น และ - - - - - สินค้า หรือ คนใน เรือเดินทะเล",
        "back": "เร่งด่วน เพื่อ ความปลอดภัย ของ เรือเดินทะเล"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - ชีวิต หรือ ผู้ประสบภัย พิบัติ ทางทะเล",
        "back": "งาน ที่ ทำ เพื่อ ช่วยเหลือ"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - ศุลกากร การป้องกัน โรคติดต่อ หรือ การ ตรวจ สุขภาพ อื่น ๆ",
        "back": "งานพิเศษ เกี่ยวกับ การปฏิบัติ ตามระเบียบ ของ"
    },
    {
        "front": "(๔) งาน ใน - - - - - เพื่อ การ เปลี่ยน เวร ยาม ตามปกติ",
        "back": "ช่วงเวลา พิเศษ ที่ ต้อง ใช้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๕ ให้ - - - - - ให้ แก่ คน ประจำ เรือ ปี หนึ่ง",
        "back": "เจ้าของ เรือ จัด วันหยุด ประจำปี"
    },
    {
        "front": "ไม่ น้อยกว่า สามสิบ - - - - - ให้ เจ้าของ เรือ เป็น ผู้กำหนด ล่วงหน้า",
        "back": "วัน โดย ได้รับ ค่าจ้าง ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "ห้าม เจ้าของ เรือ ให้ - - - - - วันหยุด ประจำปี เว้นแต่ เป็น กรณี ฉุกเฉิน",
        "back": "คน ประจำ เรือ ทำงาน ใน"
    },
    {
        "front": "โดย - - - - - เรือ เจ้าของ เรือ อาจ ให้ คน ประจำ เรือ ทำงาน",
        "back": "ได้รับ ความยินยอม จาก คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "ใน วันหยุด - - - - - ต้อง จ่าย ค่า ทำงาน ใน วันหยุด แก่ คน",
        "back": "ดังกล่าว ได้ โดย เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "ประจำ เรือ เพิ่มขึ้น อีก ไม่ น้อยกว่า หนึ่ง เท่า ของ ค่าจ้าง ใน ส่วน ที่ - - - - -",
        "back": "คำนวณ จ่าย ตาม ระยะเวลา"
    },
    {
        "front": "กรณี - - - - - คน ประจำ เรือ มี ระยะเวลา ไม่ ถึง หนึ่ง ปี",
        "back": "ที่ ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ"
    },
    {
        "front": "ให้ เจ้าของ เรือ คำนวณ วันหยุด - - - - - ๕ การ ส่งตัว กลับ",
        "back": "ประจำปี ให้ ตามส่วน หมวด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๖ คน ประจำ เรือ มี สิทธิ เดินทาง กลับ - - - - - ตกลง",
        "back": "ภูมิลำเนา หรือ สถาน ที่อื่น ตามที่"
    },
    {
        "front": "กัน โดย ให้ เจ้าของ เรือ จัดการ หรือ ออก ค่าใช้จ่าย ใด ๆ - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "ระหว่าง การ เดินทาง ใน กรณี"
    },
    {
        "front": "(๑) ครบกำหนด เวลา ตาม ข้อตกลง - - - - - เรือ ใน ระหว่าง เวลา ที่",
        "back": "การ จ้างงาน ของ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ณ สถาน ที่อื่น อัน มิใช่ สถานที่ ทำ ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน ประจำ เรือ",
        "back": "คน ประจำ เรือ ทำงาน อยู่"
    },
    {
        "front": "(๒) เจ้าของ เรือ บอกเลิก ข้อตกลง - - - - - เรือ ก่อน ครบกำหนด ตาม ข้อตกลง",
        "back": "การ จ้างงาน ของ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "การ - - - - -",
        "back": "จ้างงาน ของ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - -",
        "back": "เมื่อ มี เหตุ ดังต่อไปนี้ เกิดขึ้น"
    },
    {
        "front": "(ก) คน ประจำ เรือ เจ็บป่วย บาดเจ็บ หรือ มี สภาพร่างกาย หรือ จิตใจ ที่ - - - - -",
        "back": "ไม่ สามารถ ปฏิบัติงาน ได้"
    },
    {
        "front": "(ข) เมื่อ เจ้าของ เรือ - - - - - ต่อไป",
        "back": "ไม่ สามารถ ดำเนิน ธุรกิจ การเดินเรือ"
    },
    {
        "front": "(ค) - - - - - โดยสิ้นเชิง",
        "back": "เรือเดินทะเล อับปาง หรือไม่ อาจ ใช้การได้"
    },
    {
        "front": "(ง) เมื่อ - - - - - สงคราม",
        "back": "เรือ จะ มุ่งหน้า เข้าสู่ เขต"
    },
    {
        "front": "(จ) กรณี - - - - -",
        "back": "อื่น ตามที่ รัฐมนตรี ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๗ เจ้าของ เรือ ต้อง จัดทำ ประกันภัย ให้ - - - - - เกี่ยวกับ การ",
        "back": "แก่ คน ประจำ เรือ ทุกคน"
    },
    {
        "front": "ส่งตัว คน ประจำ เรือ กลับ ตาม มาตรา ๖๖ โดย มี มาตรฐาน - - - - -",
        "back": "ไม่ น้อยกว่า การประกันภัย ทางทะเล ระหว่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "การประกันภัย - - - - - หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ อธิบดี กรมเจ้าท่า ประกาศ กำหนด",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ออก ค่าใช้จ่าย ระหว่าง การ เดินทาง ตาม มาตรา ๖๖ ใน กรณี",
        "back": "มาตรา ๖๘ เจ้าของ เรือ ไม่ต้อง"
    },
    {
        "front": "เลิก - - - - - ประจำ เรือ เนื่องจาก คน ประจำ เรือ ได้ กระทำความผิด ต่อ",
        "back": "ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย ของ รัฐ เจ้าของ ธง - - - - - ร้ายแรง หรือไม่ ปฏิบัติตาม ข้อตกลง การ",
        "back": "หรือ กระทำความผิด ต่อ ตำแหน่งหน้าที่ อย่าง"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "จ้างงาน ของ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๙ ในกรณีที่ พนักงานเจ้าหน้าที่ พบ ว่า เจ้าของ เรือ - - - - - พนักงานเจ้าหน้าที่ ดำเนินการ",
        "back": "ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๖๖ ให้"
    },
    {
        "front": "เพื่อให้ คน ประจำ เรือ ได้ เดินทาง กลับ ตาม - - - - - อธิบดี กรมการ กงสุล ประกาศ กำหนด",
        "back": "หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - หนึ่ง แล้ว ให้ กรมการ กงสุล หรือ ผู้ ซึ่ง ได้",
        "back": "พนักงานเจ้าหน้าที่ ได้ ดำเนิน การตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "รับมอบหมาย มี สิทธิ ไล่เบี้ย เพื่อ - - - - - ตาม วรรค หนึ่ง และ ค่าเสียหาย",
        "back": "ค่าใช้จ่าย ที่ ได้ จ่าย ไป"
    },
    {
        "front": "ใด ๆ จาก เจ้าของ เรือ พร้อม ดอกเบี้ย ร้อยละ สิบห้า - - - - - ออก",
        "back": "ต่อ ปี นับแต่ วันที่ ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - เรือ กลับ ตาม มาตรา ๖๖ รวมทั้ง เข้า รับช่วง สิทธิ จาก",
        "back": "ค่าใช้จ่าย เพื่อ ส่งตัว คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "เจ้าของ เรือ อัน - - - - - เป็นหลักประกัน ตาม มาตรา ๖๗",
        "back": "เกี่ยวกับ ทรัพย์ หรือ สิทธิ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "สิทธิ - - - - - ตาม วรรค สอง ให้ มี อายุความ สิบ ปี นับแต่",
        "back": "ไล่เบี้ย หรือ การ รับช่วง สิทธิ"
    },
    {
        "front": "วันที่ - - - - - หมวด ๖",
        "back": "ได้ ออก ค่าใช้จ่าย ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "ค่าสินไหมทดแทน - - - - - จม",
        "back": "กรณี เรือ เสียหาย หรือ เรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๐ ในกรณีที่ - - - - - เจ้าของ เรือ ต้อง จ่าย ค่าสินไหมทดแทน ให้ แก่ บุคคล ดังต่อไปนี้",
        "back": "เรือ เสียหาย หรือ เรือ จม"
    },
    {
        "front": "(๑) คน ประจำ เรือ ได้รับบาดเจ็บ อัน เป็นผล - - - - - จม",
        "back": "มาจาก เรือ เสียหาย หรือ เรือ"
    },
    {
        "front": "(๒) คน - - - - - เป็นผล มาจาก เรือ เสียหาย หรือ เรือ จม",
        "back": "ประจำ เรือ ได้รับ ความเสียหาย อัน"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - เป็นผล มาจาก เรือ เสียหาย หรือ เรือ จม",
        "back": "คน ประจำ เรือ ว่างงาน อัน"
    },
    {
        "front": "กรณี ตาม (๑) และ (๒) ให้ คน ประจำ เรือ - - - - - ได้",
        "back": "เรียก เงิน จาก เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "เท่าที่ จ่าย จริง ตาม - - - - - จริง",
        "back": "ความจำเป็น หรือ เท่าที่ ได้รับ ความเสียหาย"
    },
    {
        "front": "กรณี ตาม (๓) ให้ จ่าย ค่าสินไหมทดแทน เท่ากับ ค่าจ้าง ที่ คน - - - - -",
        "back": "ประจำ เรือ จะ ได้รับ ภายใต้"
    },
    {
        "front": "ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน ประจำ เรือ ทั้งนี้ ไม่ - - - - - ๗ อัตรา กำลัง",
        "back": "เกิน สอง เดือน หมวด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑ ให้ เจ้าของ เรือ จัดหา คน ประจำ เรือ - - - - - เรือ",
        "back": "มา ทำงาน ใน ตำแหน่งหน้าที่ บน"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - ปริมาณ งาน ระยะเวลา การเดินเรือ ระยะทาง ประเภท และ ขนาด ของ",
        "back": "จำนวน ที่ เพียงพอ เหมาะสม กับ"
    },
    {
        "front": "เรือ เพื่อให้ สามารถ เดินเรือ ได้ อย่าง มีประสิทธิภาพ - - - - - ของ คน ประจำ เรือ และ เส้นทาง การเดินเรือ",
        "back": "และ ปลอดภัย โดย คำนึงถึง สภาพร่างกาย"
    },
    {
        "front": "การ จัด อัตรา กำลัง สำหรับ - - - - - ขนาด ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ",
        "back": "เรือเดินทะเล ใน แต่ละ ประเภท และ"
    },
    {
        "front": "เงื่อนไข ที่ อธิบดี - - - - - ๘",
        "back": "กรมเจ้าท่า ประกาศ กำหนด หมวด"
    },
    {
        "front": "มาตรฐาน ที่พักอาศัย สิ่งอำนวยความสะดวก อาหาร - - - - -",
        "back": "และ โภชนาการ บน เรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๒ ให้ เจ้าของ - - - - - และ สถานที่ ดังต่อไปนี้ (๑) ห้องนอน",
        "back": "เรือ จัด ให้ มี ที่พักอาศัย"
    },
    {
        "front": "(๒) ห้อง รับประทาน อาหาร (๓) - - - - - (๕) ห้องนั่งเล่น",
        "back": "ห้องอาบน้ำ (๔) ห้อง สุขา"
    },
    {
        "front": "(๖) ห้อง พักผ่อน ระหว่าง - - - - -",
        "back": "การทำงาน (๗) ห้อง พยาบาล"
    },
    {
        "front": "(๘) พื้น ที่ว่าง บน ดาดฟ้า เรือ - - - - - ช่างกล (๑๐) ห้องทำงาน สำหรับ ฝ่าย เดินเรือ",
        "back": "(๙) ห้องทำงาน สำหรับ ฝ่าย"
    },
    {
        "front": "(๑๑) อื่น ๆ - - - - -",
        "back": "ตามที่ อธิบดี กรมเจ้าท่า ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "นอกจาก วรรค หนึ่ง แล้ว ให้ เจ้าของ เรือ - - - - - ศาสนกิจ หาก มีความจำเป็น",
        "back": "จัด ให้ มี ห้อง ประกอบ"
    },
    {
        "front": "ตาม ข้อกำหนด ทาง - - - - -",
        "back": "ศาสนา ของ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรฐาน ที่พักอาศัย และ สถานที่ ตาม วรรค หนึ่ง และ วรรค สอง - - - - -",
        "back": "ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ"
    },
    {
        "front": "เงื่อนไข - - - - -",
        "back": "ที่ อธิบดี กรมเจ้าท่า ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - จัด ให้ มี บริการ และ สิ่งอำนวยความสะดวก ที่ ได้มาตรฐาน เหมาะสม จำเป็น",
        "back": "มาตรา ๗๓ ให้ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "และ เพียงพอ - - - - - ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ อธิบดี กรมเจ้าท่า ประกาศ กำหนด",
        "back": "แก่ คน ประจำ เรือ ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - อาหาร และ น้ำดื่ม ที่ มี คุณภาพ คุณค่า ทาง โภชนาการ",
        "back": "๗๔ ให้ เจ้าของ เรือ จัด"
    },
    {
        "front": "และ ปริมาณ ที่ เพียงพอ - - - - - คำนึงถึง ความแตกต่าง ทางวัฒนธรรม และ ศาสนา ของ",
        "back": "ต่อ คน ประจำ เรือ โดย"
    },
    {
        "front": "คน - - - - - เก็บ ค่าใช้จ่าย จาก คน ประจำ เรือ",
        "back": "ประจำ เรือ โดย ไม่ เรียก"
    },
    {
        "front": "มาตรฐาน - - - - - ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข",
        "back": "การ จัด อาหาร และ น้ำดื่ม"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - -",
        "back": "อธิบดี กรมอนามัย ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - คน ประจำ เรือ ใน ตำแหน่ง คนครัว บน เรือ ที่",
        "back": "๗๕ ให้ เจ้าของ เรือ จ้างงาน"
    },
    {
        "front": "รับผิดชอบ ใน การจัดเตรียม อาหาร ซึ่ง ผ่าน - - - - - คุณสมบัติ เหมาะสม กับ ตำแหน่ง",
        "back": "มาตรฐาน การ ฝึกอบรม และ มี"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่ อธิบดี กรมพัฒนาฝีมือแรงงาน ประกาศ กำหนด",
        "back": "ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข"
    },
    {
        "front": "ห้าม เจ้าของ เรือ มอบหมาย หรือ จ้างงาน คน ประจำ เรือ ใน ตำแหน่ง คนครัว ที่ มีอายุ - - - - -",
        "back": "ต่ำกว่า สิบ แปด ปี บริบูรณ์"
    },
    {
        "front": "- - - - - จัด ให้ คน ประจำ เรือ ที่ ได้ รับมอบหมาย ให้ ทำงาน",
        "back": "มาตรา ๗๖ ให้ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "ใน แผนก จัด หาอาหาร ต้อง ผ่าน มาตรฐาน การ ฝึกอบรม - - - - - ตาม",
        "back": "ที่ เหมาะสม หรือ มี คุณสมบัติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - อธิบดี กรมเจ้าท่า ประกาศ กำหนด",
        "back": "หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๗ ให้ เจ้าของ เรือ จัด ให้ มี พื้นที่ - - - - - การจัดเตรียม",
        "back": "และ อุปกรณ์ ที่ เกี่ยวข้อง กับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้ อย่าง ถูกสุขลักษณะ และ ถูก หลัก โภชนาการ ทั้งนี้ ให้ เป็นไปตาม",
        "back": "อาหาร เพื่อให้ สามารถ จัดเตรียม อาหาร"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ อธิบดี กรมอนามัย ประกาศ - - - - -",
        "back": "กำหนด หมวด ๙"
    },
    {
        "front": "- - - - - รักษาพยาบาล การ คุ้มครอง ต่อ ชีวิต ร่างกาย และ อนามัย ของ คน",
        "back": "การ จัด ให้ มี การ"
    },
    {
        "front": "ประจำ เรือ - - - - -",
        "back": "ส่วน ที่ ๑"
    },
    {
        "front": "- - - - - บน ฝั่ง",
        "back": "การ รักษาพยาบาล บน เรือ และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๘ - - - - - มี อุปกรณ์ สิ่งอำนวยความสะดวก ทาง ด้าน การ รักษาพยาบาล ใน",
        "back": "เจ้าของ เรือ ต้อง จัด ให้"
    },
    {
        "front": "ห้อง พยาบาล บน เรือ การ ฝึกอบรม การปฐมพยาบาล และ - - - - - ผู้ ทำหน้าที่",
        "back": "แพทย์ หรือ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "ด้าน การ รักษาพยาบาล ทั้งนี้ ตาม - - - - - รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงสาธารณสุข ประกาศ กำหนด",
        "back": "หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๙ ในกรณีที่ คน ประจำ เรือ ประสบ - - - - - เรือ จัด ให้",
        "back": "อันตราย หรือ เจ็บป่วย ให้ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ เรือ ได้รับ การ - - - - - อันตราย หรือ ความเจ็บป่วย นั้น",
        "back": "รักษาพยาบาล ทันที ตาม ความเหมาะสม แก่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๐ เจ้าของ เรือ ต้อง จัด ให้ มี มาตรฐาน - - - - - ประจำ",
        "back": "การ คุ้มครอง สุขภาพ ของ คน"
    },
    {
        "front": "เรือ เพื่อให้ ได้รับ การ รักษาสุขภาพ - - - - - โดยทันที",
        "back": "บน เรือ และ บน ฝั่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรฐาน ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - กระทรวงคมนาคม กำหนด ใน กฎกระทรวง ส่วน ที่ ๒",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามที่ รัฐมนตรี ว่าการ"
    },
    {
        "front": "ความรับผิดชอบ ของ - - - - -",
        "back": "เจ้าของ เรือต่อ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ต่อ คน ประจำ เรือ ใน กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "๘๑ เจ้าของ เรือ ต้อง รับผิดชอบ"
    },
    {
        "front": "(๑) ค่าใช้จ่าย เกี่ยวกับ การ เจ็บป่วย - - - - - ประจำ เรือ ที่ทำงาน บน เรือ",
        "back": "และ การ ได้รับบาดเจ็บ ของ คน"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง เกิดขึ้น นับแต่ วันที่ - - - - - ส่งตัว กลับ",
        "back": "เริ่ม ปฏิบัติหน้าที่ จน ถึงกำหนด วัน"
    },
    {
        "front": "(๒) ค่าใช้จ่าย - - - - - ประกันภัย ทางทะเล ดังต่อไปนี้",
        "back": "เกี่ยวกับ การ จัด ให้ ทำ"
    },
    {
        "front": "(ก) กรณี ที่ คน - - - - - เป็นเวลา นาน อันเนื่องมาจาก การ บาดเจ็บ การ",
        "back": "ประจำ เรือ เสียชีวิต หรือ ทุพพลภาพ"
    },
    {
        "front": "เจ็บป่วย หรือ ได้รับ อันตราย จาก การทำงาน - - - - - ค่าสินไหมทดแทน",
        "back": "เพื่อให้ มี หลักประกัน การ ชดใช้"
    },
    {
        "front": "(ข) กรณี ที่ คน - - - - -",
        "back": "ประจำ เรือ ถูก ละทิ้ง"
    },
    {
        "front": "(ค) กรณี อื่น ตามที่ รัฐมนตรี ว่าการ - - - - -",
        "back": "กระทรวง แรงงาน ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - การแพทย์ การ จัดหา ยา ที่ จำเป็น เครื่องมือ ใน การบำบัดโรค ค่า",
        "back": "(๓) ค่าใช้จ่าย เกี่ยวกับ การ รักษาพยาบาล"
    },
    {
        "front": "อาหาร และ การเช่า ที่พักอาศัย ใน สถาน ที่อื่น นอกเหนือจาก ภูมิลำเนา - - - - - คน",
        "back": "ของ คน ประจำ เรือ จนกว่า"
    },
    {
        "front": "ประจำ เรือ จะ หาย จาก การ เจ็บป่วย หรือ อาการ - - - - - การวินิจฉัย",
        "back": "บาดเจ็บ หรือ จนกว่า จะ มี"
    },
    {
        "front": "ว่าการ ทุพพลภาพ นั้น - - - - - สามารถ ทำงาน ได้ อีก ตามที่ เจ้าของ เรือ",
        "back": "มี ลักษณะ ถาวร จน ไม่"
    },
    {
        "front": "กับ คน ประจำ - - - - - ไม่ น้อยกว่า สิบ หก สัปดาห์ นับแต่ วันที่",
        "back": "เรือ ได้ ตกลง กัน ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "ได้รับบาดเจ็บ หรือ เริ่ม เจ็บป่วย - - - - - ได้รับ การ ส่งตัว กลับ เว้นแต่ การ",
        "back": "จนกว่า คน ประจำ เรือ จะ"
    },
    {
        "front": "เจ็บป่วย หรือ ได้รับบาดเจ็บ นั้น เกิดขึ้น นอกเหนือจาก การ - - - - - หรือ เกิด จาก",
        "back": "ปฏิบัติงาน ให้ กับ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "การกระทำ อัน มิชอบ - - - - - นั้น หรือ คน ประจำ เรือ นั้น ได้",
        "back": "ของ คน ประจำ เรือ ผู้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่ ไม่ สมบูรณ์ ขณะที่ ทำ ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน ประจำ เรือ",
        "back": "จงใจ ปกปิด ความเจ็บป่วย หรือ สุขภาพ"
    },
    {
        "front": "(๔) ค่าใช้จ่าย ใน การ ปลงศพ และ ค่าใช้จ่าย อื่น - - - - - เสียชีวิต บน",
        "back": "ๆ ในกรณีที่ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "เรือ หรือ - - - - - ตาม ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน ประจำ เรือ",
        "back": "บน ฝั่ง ใน ระหว่าง ปฏิบัติหน้าที่"
    },
    {
        "front": "(๕) ค่าใช้จ่าย อื่น ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง - - - - -",
        "back": "ส่วน ที่ ๓"
    },
    {
        "front": "การป้องกัน อุบัติเหตุ และ - - - - - อนามัย",
        "back": "การ คุ้มครอง ความปลอดภัย และ สุขภาพ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๒ เจ้าของ เรือ ต้อง จัด ให้ มี การบริหาร - - - - - และ",
        "back": "จัดการ และ ดำเนินการ ด้าน ความปลอดภัย"
    },
    {
        "front": "สุขภาพ อนามัย บน เรือ ให้ เป็นไปตาม มาตรฐาน - - - - - ว่าการ กระทรวง แรงงาน",
        "back": "ที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงคมนาคม รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "หรือ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงสาธารณสุข - - - - -",
        "back": "กำหนด ใน กฎกระทรวง แล้วแต่ กรณี"
    },
    {
        "front": "- - - - - จัด ให้ มี เครื่องมือ หรือ อุปกรณ์ เพื่อ ความปลอดภัย ใน การทำงาน",
        "back": "มาตรา ๘๓ เจ้าของ เรือ ต้อง"
    },
    {
        "front": "บน เรือ - - - - - ใน การทำงาน บน เรือ ทั้งนี้ ตาม มาตรฐาน ที่",
        "back": "และ กำหนด มาตรการ เพื่อ ความปลอดภัย"
    },
    {
        "front": "- - - - - กฎกระทรวง",
        "back": "รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงคมนาคม กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ เรือ ต้อง ใช้ เครื่องมือ หรือ อุปกรณ์ เพื่อ ความปลอดภัย - - - - -",
        "back": "ใน การทำงาน และ ปฏิบัติตาม มาตรการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เรือ ที่ เจ้าของ เรือ กำหนด ไว้",
        "back": "เพื่อ ความปลอดภัย ใน การทำงาน บน"
    },
    {
        "front": "- - - - - จัด ให้ คน ประจำ เรือ ได้รับ การ ฝึกอบรม ด้าน ความปลอดภัย",
        "back": "มาตรา ๘๔ เจ้าของ เรือ ต้อง"
    },
    {
        "front": "สุขภาพ อนามัย และ สิ่งแวดล้อม - - - - - หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ อธิบดี กรมเจ้าท่า ประกาศ กำหนด",
        "back": "ระหว่าง ที่อยู่ บน เรือ ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - อย่าง ร้ายแรง จน ทำให้ คน ประจำ เรือ ได้รับบาดเจ็บ หรือ",
        "back": "๘๕ ในกรณีที่ เกิด ภัยพิบัติ ทางทะเล"
    },
    {
        "front": "เสียชีวิต ให้ เจ้าของ เรือ หรือ - - - - - ใน ทันทีที่ ทราบ",
        "back": "นาย เรือ รายงาน ต่อ พนักงานเจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ อธิบดี กรมเจ้าท่า ประกาศ กำหนด หมวด ๑๐",
        "back": "ดำเนิน การตาม วรรค หนึ่ง ให้"
    },
    {
        "front": "ใบรับรอง ด้าน แรงงาน ทางทะเล - - - - - ทางทะเล",
        "back": "และ ใบประกาศ การปฏิบัติ ด้าน แรงงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๖ เรือ ที่ มี - - - - - กร อสส์ ขึ้นไป ที่ เป็น",
        "back": "ขนาด ตั้งแต่ ห้า ร้อย ตัน"
    },
    {
        "front": "เรือเดินทะเล ระหว่างประเทศ ต้อง มี ใบรับรอง ด้าน แรงงาน ทางทะเล เพื่อ - - - - - สภาพ",
        "back": "แสดงว่า สภาพการจ้าง สภาพ การทำงาน และ"
    },
    {
        "front": "ความเป็นอยู่ ของ คน ประจำ เรือ บน เรือ เป็นไปตาม - - - - - แรงงาน ทางทะเล",
        "back": "ข้อกำหนด ใน ใบประกาศ การปฏิบัติ ด้าน"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ซึ่ง ออก ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๗ หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ใน การ ยื่นคำขอ - - - - - และ ใบประกาศ",
        "back": "รับ ใบรับรอง ด้าน แรงงาน ทางทะเล"
    },
    {
        "front": "การปฏิบัติ - - - - - ด้าน แรงงาน ทางทะเล และ ใบประกาศ การปฏิบัติ ด้าน แรงงาน ทางทะเล",
        "back": "ด้าน แรงงาน ทางทะเล แบบ ใบรับรอง"
    },
    {
        "front": "การ ออก ใบรับรอง ชั่วคราว อายุ - - - - - แรงงาน ทางทะเล และ ใบประกาศ การปฏิบัติ",
        "back": "และ การ ต่ออายุ ใบรับรอง ด้าน"
    },
    {
        "front": "ด้าน แรงงาน ทางทะเล - - - - - ใบรับรอง ด้าน แรงงาน ทางทะเล และ ใบประกาศ การปฏิบัติ",
        "back": "การ ตรวจสอบ ติดตาม และ การเพิกถอน"
    },
    {
        "front": "ด้าน แรงงาน - - - - - กรมเจ้าท่า ประกาศ กำหนด",
        "back": "ทางทะเล ให้ เป็นไป ตามที่ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข เกี่ยวกับ การ - - - - - แรงงาน ทางทะเล และ ใบประกาศ",
        "back": "อุทธรณ์ การ ออก ใบรับรอง ด้าน"
    },
    {
        "front": "การปฏิบัติ ด้าน แรงงาน ทางทะเล - - - - - ด้าน แรงงาน ทางทะเล และ ใบประกาศ การปฏิบัติ",
        "back": "การ ต่ออายุ และ การเพิกถอน ใบรับรอง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตามที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงคมนาคม กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "ด้าน แรงงาน ทางทะเล ให้ เป็นไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๘ การ ตรวจ เรือ การ ออก ใบรับรอง ด้าน - - - - - ใบรับรอง",
        "back": "แรงงาน ทางทะเล และ การ สลักหลัง"
    },
    {
        "front": "อาจ กระทำ โดย ผู้ ซึ่ง ได้รับ มอบอำนาจ หรือ องค์กร ที่ - - - - -",
        "back": "ได้รับ การ ยอมรับ จาก กรมเจ้าท่า"
    },
    {
        "front": "การ กำหนด - - - - - ใน การ มอบอำนาจ การเพิกถอน การ มอบอำนาจ วิธี การประเมิน",
        "back": "คุณสมบัติ หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข"
    },
    {
        "front": "- - - - - บุคคล ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไป ตามที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงคมนาคม",
        "back": "ผลการดำเนินงาน และ การ ประกาศ รายชื่อ"
    },
    {
        "front": "กำหนด ใน กฎกระทรวง - - - - - บน เรือ",
        "back": "หมวด ๑๑ การร้องเรียน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๙ ให้ เจ้าของ เรือ จัด ให้ มี เอกสาร - - - - - เกี่ยวกับ",
        "back": "ที่ มี ขั้นตอน การร้องเรียน อัน"
    },
    {
        "front": "สภาพการจ้าง สภาพ การทำงาน และ สภาพ ความเป็นอยู่ ของ คน ประจำ เรือ - - - - - ประจำ เรือ",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ นี้ แก่ คน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คน ประจำ เรือ ได้ ร้องเรียน ตาม - - - - - ดำเนินการ สอบสวน ข้อเท็จจริง",
        "back": "วรรค หนึ่ง ให้ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ แก่ คน ประจำ เรือ ทราบ โดย เปิดเผย และ ไม่ ชักช้า",
        "back": "และ แจ้ง ผล การ ตรวจสอบ"
    },
    {
        "front": "การร้องเรียน ดังกล่าว ไม่ - - - - - ที่จะ ร้อง เรียนต่อ หน่วยงาน ของ รัฐ เจ้าของ",
        "back": "ตัด สิทธิ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "ธง หรือ - - - - - เทียบท่า หรือ หน่วยงาน ของ รัฐ ที่ เกี่ยวข้อง ซึ่ง",
        "back": "รัฐ เจ้าของ ท่าเรือ ที่ เรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - สัญชาติ",
        "back": "คน ประจำ เรือ นั้น มี"
    },
    {
        "front": "ห้าม เจ้าของ เรือ - - - - - ใด ๆ อัน อาจ เป็น ผลร้าย หรือ",
        "back": "บอกเลิก การ จ้างงาน หรือ กระทำการ"
    },
    {
        "front": "เป็นผล ให้ คน ประจำ เรือ หรือ ผู้ ที่ เกี่ยวข้อง - - - - - ต่อไป",
        "back": "ไม่ สามารถ ทน ทำงาน อยู่"
    },
    {
        "front": "ได้ เพราะ เหตุ - - - - - เป็น พยาน ตาม วรรค สอง และ วรรค",
        "back": "ที่ ได้ ร้องเรียน หรือ ให้การ"
    },
    {
        "front": "สาม หมวด ๑๒ สิทธิ - - - - -",
        "back": "การ รวมตัว และ การเจรจาต่อรอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - เจ้าของ เรือ มี สิทธิ รวมตัวกัน เพื่อ เจรจา ต่อรอง หรือ",
        "back": "๙๐ คน ประจำ เรือ หรือ"
    },
    {
        "front": "เรียกร้อง ให้ ได้มา ซึ่ง สิทธิ หรือ ประโยชน์ เกี่ยวกับ สภาพการจ้าง - - - - - นี้",
        "back": "และ สภาพ การทำงาน ตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๑ - - - - - เรือ มี สิทธิ รวมตัวกัน จัดตั้ง องค์กร ของ ตน",
        "back": "คน ประจำ เรือ หรือ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ แสวงหา และ คุ้มครอง ประโยชน์ เกี่ยวกับ สภาพการจ้าง สภาพ - - - - - อัน ดี ระหว่าง กัน",
        "back": "การทำงาน และ การ ส่งเสริม ความสัมพันธ์"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๒ สิทธิ ใน การ รวมตัว และ การเจรจาต่อรอง ตาม - - - - - การ",
        "back": "มาตรา ๙๐ และ สิทธิ ใน"
    },
    {
        "front": "รวมตัว เพื่อ - - - - - ให้ นำ กฎหมาย ว่าด้วย แรงงานสัมพันธ์ หรือ กฎหมาย ว่าด้วย",
        "back": "จัดตั้ง องค์กร ตาม มาตรา ๙๑"
    },
    {
        "front": "แรงงาน รัฐวิสาหกิจ สัมพันธ์ - - - - - แล้วแต่ กรณี",
        "back": "มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "การ จัด ให้ - - - - - เรื่อง ข้อตกลง เกี่ยวกับ สภาพการจ้าง และ อื่น ๆ",
        "back": "มี หรือ เปลี่ยนแปลง และ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "ที่ เกี่ยวข้อง ให้ - - - - - กฎหมาย ว่าด้วย แรงงาน รัฐวิสาหกิจ สัมพันธ์ มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "นำ กฎหมาย ว่าด้วย แรงงานสัมพันธ์ หรือ"
    },
    {
        "front": "กรณี ตาม วรรค - - - - - ถือว่า คน ประจำ เรือ เป็น ลูกจ้าง เจ้าของ",
        "back": "หนึ่ง และ วรรค สอง ให้"
    },
    {
        "front": "เรือ เป็น นายจ้าง และ พนักงานเจ้าหน้าที่ ตาม - - - - - ข้อพิพาทแรงงาน แล้วแต่ กรณี",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ เป็น พนักงาน ประนอม"
    },
    {
        "front": "ให้ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน มีอำนาจ ออก ประกาศ เพื่อ - - - - -",
        "back": "ดำเนินการ ให้ เป็นไปตาม มาตรา นี้"
    },
    {
        "front": "สภาพการจ้าง ตาม มาตรา นี้ หมายความว่า เงื่อนไข การ จ้าง หรือ การทำงาน - - - - -",
        "back": "ที่พักอาศัย สิ่ง นันทนาการ อาหาร และ"
    },
    {
        "front": "การ จัด หาอาหาร กำหนด วัน และ - - - - - ประโยชน์ อื่น ใด ของ",
        "back": "เวลาทำงาน ค่าจ้าง การ เลิกจ้าง หรือ"
    },
    {
        "front": "เจ้าของ เรือ หรือ คน ประจำ เรือ อัน - - - - -",
        "back": "เกี่ยวกับ การ จ้าง หรือ การทำงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๓ - - - - - มีอำนาจ ออก กฎกระทรวง เพื่อ กำหนด หลักเกณฑ์ วิธีการ และ",
        "back": "ให้ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน"
    },
    {
        "front": "เงื่อนไข - - - - - ปิดงาน และ การนัดหยุดงาน การกระทำ อัน ไม่ เป็นธรรม และ อื่น",
        "back": "เกี่ยวกับ การระงับ ข้อพิพาทแรงงาน ทางทะเล การ"
    },
    {
        "front": "ๆ ที่ เกี่ยวข้อง สำหรับ คน - - - - -",
        "back": "ประจำ เรือ และ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - หรือ กระทำการ ใด ๆ อัน เป็นผล ให้ คน ประจำ",
        "back": "๙๔ ห้าม เจ้าของ เรือ เลิกจ้าง"
    },
    {
        "front": "เรือ ไม่ สามารถ ทน ทำงาน อยู่ ต่อไป ได้ เพราะ - - - - - กระทำการ",
        "back": "เหตุ ที่ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "หรือ กำลังจะ กระทำ การตาม มาตรา ๙๐ และ - - - - - หรือ กำลังจะ กระทำการ",
        "back": "มาตรา ๙๑ หรือ ได้ กระทำการ"
    },
    {
        "front": "ชุมนุม ทำ คำร้อง ยื่น ข้อเรียกร้อง ดำเนิน - - - - - หลักฐาน ต่อ พนักงานเจ้าหน้าที่ ตามกฎหมาย หรือ ต่อ ศาล",
        "back": "การฟ้องร้อง เป็น พยาน หรือ ให้"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ได้ มี การ แจ้ง ข้อเรียกร้อง เพื่อ กำหนดให้ - - - - - สภาพการจ้าง ของ",
        "back": "มี หรือ เปลี่ยนแปลง ข้อตกลง เกี่ยวกับ"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ เรือ ถ้า ข้อเรียกร้อง นั้น - - - - - การ ไกล่เกลี่ย หรือ การ",
        "back": "ยังอยู่ ใน ระหว่าง การ เจรจา"
    },
    {
        "front": "ชี้ขาด ข้อพิพาทแรงงาน ห้าม มิ ให้ เจ้าของ เรือ เลิกจ้าง - - - - - ประจำ เรือ",
        "back": "หรือ โยกย้าย หน้าที่ การงาน คน"
    },
    {
        "front": "ผู้แทน คน ประจำ เรือ กรรมการ อนุกรรมการ หรือ สมาชิก องค์กร ของ - - - - -",
        "back": "คน ประจำ เรือ ซึ่ง เกี่ยวข้อง"
    },
    {
        "front": "กับ - - - - -",
        "back": "ข้อเรียกร้อง เว้นแต่ บุคคล ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "(๑) ทุจริตต่อหน้าที่ หรือ กระทำความผิด - - - - -",
        "back": "อาญา โดยเจตนา แก่ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้รับ ความเสียหาย",
        "back": "(๒) จงใจ ทำให้ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "(๓) ฝ่าฝืน ข้อบังคับ ระเบียบ หรือ คำสั่ง อัน ชอบด้วยกฎหมาย ของ เจ้าของ - - - - -",
        "back": "เรือ โดย เจ้าของ เรือ ได้"
    },
    {
        "front": "ว่ากล่าว และ ตักเตือน เป็น หนังสือ แล้ว เว้นแต่ กรณี ที่ ร้ายแรง - - - - -",
        "back": "เจ้าของ เรือ ไม่ จำต้อง ว่ากล่าว"
    },
    {
        "front": "และ - - - - - คำสั่ง นั้น ต้อง มิได้ ออก เพื่อ ขัดขวาง มิ ให้",
        "back": "ตักเตือน ทั้งนี้ ข้อบังคับ ระเบียบ หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "บุคคล ดังกล่าว ดำเนินการ เกี่ยวกับ ข้อเรียกร้อง"
    },
    {
        "front": "(๔) ละทิ้ง หน้าที่ เป็นเวลา สาม - - - - - อัน สมควร",
        "back": "วันทำงาน ติดต่อกัน โดย ไม่ มีเหตุผล"
    },
    {
        "front": "ห้าม คน ประจำ เรือ ผู้แทน คน ประจำ เรือ กรรมการ อนุกรรมการ - - - - -",
        "back": "หรือ สมาชิก องค์กร ของ คน"
    },
    {
        "front": "ประจำ เรือ ซึ่ง เกี่ยวข้อง กับ ข้อเรียกร้อง ให้การ สนับสนุน - - - - - หมวด ๑๓ พนักงานเจ้าหน้าที่",
        "back": "หรือ ก่อ เหตุการณ์ นัดหยุดงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๕ ใน การปฏิบัติ - - - - - มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้",
        "back": "การตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "(๑) ขึ้นไป บน เรือ หรือ เข้าไป ใน สำนักงาน ของ - - - - - ตรวจ",
        "back": "เจ้าของ เรือ และ สถานที่ทำงาน เพื่อ"
    },
    {
        "front": "สภาพ การทำงาน สภาพการจ้าง - - - - - ถ่ายภาพ ถ่ายสำเนา เอกสาร ที่ เกี่ยวกับ การ จ้าง",
        "back": "และ สภาพ ความเป็นอยู่ สอบถาม ข้อเท็จจริง"
    },
    {
        "front": "การ จ่าย - - - - - ประจำ เรือ ปูม เรือ เอกสาร ทะเบียน หนังสือรับรอง และ",
        "back": "ค่าจ้าง ค่าล่วงเวลา และ ทะเบียน คน"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล - - - - - ตัวอย่าง วัสดุ หรือ ผลิตภัณฑ์ เพื่อ วิเคราะห์ เกี่ยวกับ ความปลอดภัย ใน",
        "back": "ใด ๆ ที่ เกี่ยวข้อง เก็บ"
    },
    {
        "front": "การทำงาน และ กระทำการ อื่น ใด เพื่อ ให้ได้ ข้อเท็จจริง ใน อัน ที่จะ - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติการ ให้ เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "(๒) มี หนังสือ สอบถาม หรือ เรียก เจ้าของ เรือ - - - - - ซึ่ง เกี่ยวข้อง",
        "back": "คน ประจำ เรือ หรือ บุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ส่ง สิ่งของ หรือ เอกสาร ที่ เกี่ยวข้อง เพื่อ ประกอบ การพิจารณา",
        "back": "มา ชี้แจง ข้อเท็จจริง หรือ ให้"
    },
    {
        "front": "(๓) มี คำสั่ง เป็น หนังสือ ให้ เจ้าของ - - - - - ปฏิบัติ ให้ ถูก ต้องตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "เรือ หรือ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ - - - - - แสดง บัตรประจำตัว ต่อ เจ้าของ เรือ หรือ ผู้",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ที่ เกี่ยวข้อง และ ให้ เจ้าของ เรือ หรือ ผู้ ที่ เกี่ยวข้อง อำนวยความสะดวก และ - - - - - พนักงานเจ้าหน้าที่",
        "back": "ไม่ ขัดขวาง การปฏิบัติ ตามหน้าที่ ของ"
    },
    {
        "front": "การ ขอ มี บัตรประจำตัว การ ออก บัตรประจำตัว และ แบบ บัตรประจำตัว - - - - -",
        "back": "พนักงานเจ้าหน้าที่ ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ"
    },
    {
        "front": "และ แบบ - - - - -",
        "back": "ที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงคมนาคม กำหนด"
    },
    {
        "front": "การปฏิบัติ - - - - - หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงคมนาคม ประกาศ กำหนด",
        "back": "การตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๖ ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ มีอำนาจ ขึ้นไป - - - - - ต่างประเทศ ที่ เข้ามา ใน",
        "back": "บน เรือ และ ตรวจ เรือ"
    },
    {
        "front": "น่านน้ำไทย เพื่อ ตรวจสอบ การ - - - - - ของ คน ประจำ เรือ ที่ เกี่ยวข้อง",
        "back": "ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ รวมทั้ง สิทธิ"
    },
    {
        "front": "กับ - - - - - ความเป็นอยู่ ของ คน ประจำ เรือ บน เรือ เมื่อ พนักงานเจ้าหน้าที่",
        "back": "สภาพการจ้าง สภาพ การทำงาน และ สภาพ"
    },
    {
        "front": "ตรวจ พบ ว่า เจ้าของ เรือ ปฏิบัติ ไม่ - - - - - เกี่ยวกับ สิทธิ ของ",
        "back": "สอดคล้อง กับ พระราชบัญญัติ นี้ อัน"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ เรือ ที่ เกี่ยวข้อง กับ สภาพการจ้าง สภาพ - - - - - คน ประจำ",
        "back": "การทำงาน และ สภาพ ความเป็นอยู่ ของ"
    },
    {
        "front": "เรือ บน - - - - - เป็น หนังสือ ให้ นาย เรือ แก้ไข ให้ ถูกต้อง",
        "back": "เรือ ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ มีอำนาจ ออกคำสั่ง"
    },
    {
        "front": "หรือ ดำเนินการ อื่น - - - - -",
        "back": "ใด ตามที่ พนักงานเจ้าหน้าที่ เห็นสมควร"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี การฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ อย่าง ร้ายแรง หรือ อาจ",
        "back": "ในกรณีที่ พนักงานเจ้าหน้าที่ ตรวจ พบ ว่า"
    },
    {
        "front": "เป็นเหตุให้ คน - - - - - เป็น การฝ่าฝืน ที่ ก่อให้เกิด เหตุ ร้ายแรง หรือ เป็น",
        "back": "ประจำ เรือ ได้รับ อันตราย หรือ"
    },
    {
        "front": "การฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติ ตามที่ เกิดขึ้น ซ้ำ พนักงานเจ้าหน้าที่ - - - - - รวมทั้ง กำหนด เงื่อนไข",
        "back": "มีอำนาจ ออกคำสั่ง กัก เรือ ไว้"
    },
    {
        "front": "ใด ๆ ตามที่เห็นสมควร - - - - - ให้ ถูกต้อง หรือ มีอำนาจ ให้ นาย เรือ",
        "back": "จนกว่า จะ มี การ แก้ไข"
    },
    {
        "front": "เสนอ แผน - - - - - ได้ แก้ไข ให้ ถูกต้อง หรือ จัดทำ แผน แก้ไข",
        "back": "แก้ไข ได้ เมื่อ นาย เรือ"
    },
    {
        "front": "แล้ว ให้ แจ้ง - - - - - เรือ ต้อง ออก ค่าใช้จ่าย ใน การ ตรวจสอบ",
        "back": "พนักงานเจ้าหน้าที่ เพื่อ ตรวจสอบ โดย เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว หาก พนักงานเจ้าหน้าที่ เห็น ว่า ได้ แก้ไข ให้ ถูกต้อง - - - - - กับ",
        "back": "แล้ว หรือ ให้ ความ เห็นชอบ"
    },
    {
        "front": "แผน แก้ไข ก็ - - - - - ได้",
        "back": "ออกคำสั่ง อนุญาต ให้ ปล่อย เรือ"
    },
    {
        "front": "การ ตรวจ เรือ การ - - - - - แก้ไข และ ค่าใช้จ่าย ใน การ ตรวจสอบ",
        "back": "กัก เรือ การ เสนอ แผน"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ - - - - - กระทรวงคมนาคม กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "และ เงื่อนไข ที่ รัฐมนตรี ว่าการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - อย่าง ร้ายแรง จน ทำให้ คน ประจำ เรือ ได้รับบาดเจ็บ หรือ",
        "back": "๙๗ ในกรณีที่ เกิด ภัยพิบัติ ทางทะเล"
    },
    {
        "front": "เสียชีวิต ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ ดำเนินการ สอบสวน ข้อเท็จจริง แล้ว - - - - - ทราบ และ เปิดเผย",
        "back": "รายงาน ให้ หน่วยงาน ที่ เกี่ยวข้อง"
    },
    {
        "front": "ผล - - - - -",
        "back": "การ ดำเนินการ ให้ สาธารณชน ทราบ"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนิน การตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ รัฐมนตรี - - - - -",
        "back": "ว่าการ กระทรวงคมนาคม ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๘ - - - - - ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ เป็น เจ้าพนักงาน ตาม ประมวลกฎหมายอาญา หมวด",
        "back": "ใน การปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "๑๔ - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ แรงงาน ทางทะเล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๙ ให้ มี - - - - - “คณะกรรมการ แรงงาน ทางทะเล” ประกอบด้วย ปลัดกระทรวง แรงงาน",
        "back": "คณะกรรมการ คณะ หนึ่ง เรียก ว่า"
    },
    {
        "front": "เป็น - - - - - กรมการจัดหางาน อธิบดี กรมเจ้าท่า อธิบดี กรมพัฒนาฝีมือแรงงาน เลขาธิการ สำนักงานประกันสังคม ผู้แทน กระทรวงสาธารณสุข",
        "back": "ประธานกรรมการ อธิบดี กรมการ กงสุล อธิบดี"
    },
    {
        "front": "ผู้แทน แพทยสภา ผู้แทน สถาบัน การแพทย์ ฉุกเฉิน ผู้ทรงคุณวุฒิ ด้าน - - - - - กระทรวง แรงงาน",
        "back": "แรงงาน ทางทะเล ซึ่ง รัฐมนตรี ว่าการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ฝ่าย เจ้าของ เรือ และ ผู้แทน ฝ่าย คน ประจำ เรือ ซึ่ง",
        "back": "แต่งตั้ง จำนวน สอง คน ผู้แทน"
    },
    {
        "front": "รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง - - - - - ห้า คน เป็น กรรมการ",
        "back": "แรงงาน แต่งตั้ง จำนวน ฝ่าย ละ"
    },
    {
        "front": "ให้ อธิบดี กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน เป็น กรรมการ และ เลขานุการ และ - - - - - กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน จำนวน",
        "back": "ให้ อธิบดี กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน แต่งตั้ง ข้าราชการ"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - - เลขานุการ",
        "back": "เกิน สอง คน เป็น ผู้ช่วย"
    },
    {
        "front": "คุณสมบัติ ลักษณะ ต้องห้าม และ การ ได้มา ซึ่ง กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ - - - - - เรือ",
        "back": "และ กรรมการ ผู้แทน ฝ่าย เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "และ ผู้แทน ฝ่าย คน ประจำ เรือ ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ - - - - - กระทรวง แรงงาน กำหนด",
        "back": "เงื่อนไข ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี ว่าการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๐ - - - - -",
        "back": "ให้ คณะกรรมการ มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ต่อ รัฐมนตรี เกี่ยวกับ นโยบาย ด้าน แรงงาน ทางทะเล",
        "back": "(๑) เสนอแนะ และ ให้ ความเห็น"
    },
    {
        "front": "(๒) เสนอ ความเห็น ใน การ แก้ไขปรับปรุง พระราชบัญญัติ นี้ ให้ สอดคล้อง - - - - -",
        "back": "กับ อนุสัญญา ว่าด้วย แรงงาน ทางทะเล"
    },
    {
        "front": "(๓) พิจารณา เสนอ ความเห็น ต่อ รัฐมนตรี ใน การ ออก กฎกระทรวง ระเบียบ และ ประกาศ - - - - -",
        "back": "เพื่อ ปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "(๔) ให้ ความ เห็นชอบ การ ส่ง ผู้แทน - - - - - ของ องค์การแรงงานระหว่างประเทศ",
        "back": "เข้าร่วม การประชุม คณะกรรมการ ไตรภาคี พิเศษ"
    },
    {
        "front": "(๕) เสนอ ความคิดเห็น - - - - - ประจำ เรือต่อ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน",
        "back": "เกี่ยวกับ อัตรา ค่าจ้างขั้นต่ำ สำหรับ คน"
    },
    {
        "front": "- - - - - พิจารณา หรือ ปฏิบัติการ ตามที่ คณะกรรมการ มอบหมาย",
        "back": "(๖) แต่งตั้ง คณะ อนุกรรมการ เพื่อ"
    },
    {
        "front": "(๗) ชี้ขาด ข้อพิพาทแรงงาน ทางทะเล และ การกระทำ อัน ไม่ เป็นธรรม ตาม มาตรา - - - - -",
        "back": "๙๓ และ มาตรา ๙๔"
    },
    {
        "front": "(๘) ปฏิบัติการ อื่น ใด ตามที่ - - - - - หรือ ที่ กฎหมาย อื่น บัญญัติ",
        "back": "กำหนด ไว้ ใน พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ ตามที่ รัฐมนตรี มอบหมาย",
        "back": "ให้ เป็น หน้าที่ ของ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ผู้แทน ฝ่าย เจ้าของ เรือ และ กรรมการ ผู้แทน ฝ่าย คน",
        "back": "๑๐๑ ให้ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ประจำ เรือ มี วาระ อยู่ ใน ตำแหน่ง คราว ละ สาม - - - - -",
        "back": "ปี กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง พ้น"
    },
    {
        "front": "จาก ตำแหน่ง อาจ ได้รับแต่งตั้ง อีก - - - - - สอง วาระ ติดต่อกัน",
        "back": "ได้ แต่ ต้อง ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ กรรมการ - - - - - นวาระ ให้ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน แต่งตั้ง กรรมการ",
        "back": "ผู้ทรงคุณวุฒิ พ้น จาก ตำแหน่ง ก่อ"
    },
    {
        "front": "แทน และ ให้ ผู้ ที่ ได้รับ การ - - - - - วาระ ที่ เหลืออยู่",
        "back": "แต่ง ตั้งอยู่ ใน ตำแหน่ง เท่ากับ"
    },
    {
        "front": "ของ - - - - - วาระ ของ กรรมการ เหลืออยู่ ไม่ ถึง หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน",
        "back": "ผู้ ซึ่ง ตน แทน เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "จะ - - - - -",
        "back": "ไม่ แต่งตั้ง กรรมการ แทน ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ กรรมการ ผู้แทน ฝ่าย เจ้าของ เรือ หรือ - - - - - เรือ พ้น จาก",
        "back": "กรรมการ ผู้แทน ฝ่าย คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "ตำแหน่ง ก่อ นวาระ ให้ รัฐมนตรี ว่าการ - - - - - ประเภท เดียวกัน เป็น กรรมการ",
        "back": "กระทรวง แรงงาน แต่งตั้ง กรรมการ ใน"
    },
    {
        "front": "แทน และ ให้ ผู้ ที่ ได้รับ - - - - - เท่ากับ วาระ ที่ เหลืออยู่",
        "back": "การ แต่ง ตั้งอยู่ ใน ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - เว้นแต่ วาระ ของ กรรมการ เหลืออยู่ ไม่ ถึง หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน",
        "back": "ของ กรรมการ ที่ ตน แทน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก็ได้",
        "back": "จะ ไม่ แต่งตั้ง กรรมการ แทน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ กรรมการ ซึ่ง รัฐมนตรี แต่งตั้ง - - - - - แต่ ยัง มิได้ มี การ",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง กรรมการ ขึ้น ใหม่ ให้ กรรมการ นั้น - - - - - ได้รับแต่งตั้ง ใหม่ เข้า รับหน้าที่",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป จนกว่า กรรมการ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ตำแหน่ง ตาม วาระ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ กรรมการ ผู้แทน ฝ่าย เจ้าของ",
        "back": "๑๐๒ นอกจาก การ พ้น จาก"
    },
    {
        "front": "เรือ และ กรรมการ ผู้แทน ฝ่าย คน ประจำ เรือ พ้น จาก - - - - - (๒) ลาออก",
        "back": "ตำแหน่ง เมื่อ (๑) ตาย"
    },
    {
        "front": "(๓) รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน ให้ ออก - - - - - ความประพฤติ เสื่อมเสีย หรือ",
        "back": "เพราะ บกพร่อง หรือ ทุจริตต่อหน้าที่ มี"
    },
    {
        "front": "หย่อน ความสามารถ - - - - -",
        "back": "(๔) เป็น บุคคลล้มละลาย"
    },
    {
        "front": "(๕) เป็น - - - - -",
        "back": "คนไร้ความสามารถ หรือ เสมือน ไร้ความสามารถ"
    },
    {
        "front": "(๖) ได้ รับโทษ จำคุก - - - - -",
        "back": "โดย คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก"
    },
    {
        "front": "- - - - - ลักษณะ ต้องห้าม ตามที่ รัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "(๗) ขาด คุณสมบัติ หรือ มี"
    },
    {
        "front": "- - - - - ต้อง มี กรรมการ มา ประชุม ไม่ น้อยกว่า กึ่งหนึ่ง ของ จำนวน",
        "back": "มาตรา ๑๐๓ การประชุม ของ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ทั้งหมด จึง จะ เป็น องค์ประชุม โดย ต้อง มี กรรมการ - - - - -",
        "back": "ผู้แทน ฝ่าย เจ้าของ เรือ และ"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ผู้แทน ฝ่าย คน ประจำ - - - - - หนึ่ง คน",
        "back": "เรือ อย่าง น้อย ฝ่าย ละ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ประธานกรรมการ ไม่ มา ประชุม หรือไม่ อาจ ปฏิบัติหน้าที่ - - - - - ประชุม เลือก",
        "back": "ได้ ให้ กรรมการ ซึ่ง มา"
    },
    {
        "front": "กรรม - - - - - ที่ประชุม สำหรับ การประชุม คราว นั้น",
        "back": "การคน หนึ่ง เป็น ประธาน ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - เสียงข้างมาก กรรม การคน หนึ่ง ให้ มีเสียง หนึ่ง ใน การ ลงคะแนน",
        "back": "มติ ของ ที่ประชุม ให้ ถือ"
    },
    {
        "front": "ถ้า คะแนนเสียง เท่ากัน ให้ ประธาน ใน ที่ประชุม ออกเสียง เพิ่มขึ้น - - - - - ชี้ขาด",
        "back": "อีก เสียง หนึ่ง เป็น เสียง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ต้อง มี อนุกรรมการ มา ประชุม ไม่ น้อยกว่า กึ่งหนึ่ง จึง",
        "back": "๑๐๔ การประชุม ของ คณะ อนุกรรมการ"
    },
    {
        "front": "จะ เป็น องค์ประชุม - - - - - มา ใช้ บังคับ กับ การประชุม คณะ อนุกรรมการ",
        "back": "และ ให้ นำ มาตรา ๑๐๓"
    },
    {
        "front": "โดย อนุโลม - - - - -",
        "back": "หมวด ๑๕ บทกำหนดโทษ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๕ ในกรณีที่ พนักงานเจ้าหน้าที่ เปิดเผย ข้อเท็จจริง เกี่ยวกับ กิจการ ของ เจ้าของ - - - - -",
        "back": "เรือ อันเป็น ข้อเท็จจริง ตาม ปกติวิสัย"
    },
    {
        "front": "ของ เจ้าของ - - - - - ไม่ เปิดเผย ซึ่ง ตน ได้มา หรือ ล่วงรู้ เนื่องจาก",
        "back": "เรือ จะ พึง สงวน ไว้"
    },
    {
        "front": "การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - หนึ่ง เดือน หรือ ปรับ ไม่ เกิน",
        "back": "ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "สอง พัน บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ - - - - - ราชการ เพื่อ",
        "back": "เว้นแต่ เป็นการ เปิดเผย ใน การปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "ประโยชน์ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ หรือ - - - - - แรงงาน การ แรงงานสัมพันธ์ ความปลอดภัย ใน",
        "back": "เพื่อ ประโยชน์ ใน การ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "การทำงาน ของ คน ประจำ เรือ - - - - -",
        "back": "หรือ การ สอบสวน หรือ พิจารณาคดี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๖ ในกรณีที่ ผู้ - - - - - ตาม พระราชบัญญัติ นี้ เป็น นิติบุคคล ถ้า",
        "back": "กระทำความผิด ซึ่ง จะ ต้อง รับโทษ"
    },
    {
        "front": "การ กระทำความผิด ของ นิติบุคคล นั้น เกิด จาก - - - - - บุคคล ใด หรือไม่",
        "back": "การ สั่งการ หรือ การกระทำ ของ"
    },
    {
        "front": "สั่งการ หรือไม่ กระทำการ อันเป็น หน้าที่ ที่ - - - - - หรือ บุคคล ใด ซึ่ง",
        "back": "ต้อง กระทำ ของ กรรมการผู้จัดการ ผู้จัดการ"
    },
    {
        "front": "ต้อง รับผิดชอบ ใน การ ดำเนินงาน ของ นิติบุคคล - - - - - ตามที่ บัญญัติ ไว้",
        "back": "นั้น ผู้ นั้น ต้อง รับโทษ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "สำหรับ ความผิด นั้น ๆ ด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๗ เจ้าของ เรือ ที่ ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๕๓ - - - - - หนึ่ง หมื่น บาท",
        "back": "ต้อง ระวาง โทษปรับ ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๘ เจ้าของ เรือ หรือ นาย เรือ - - - - - ๑๐ มาตรา ๑๒",
        "back": "ที่ ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๘ - - - - - ๕๒ มาตรา ๕๗ มาตรา ๕๙ มาตรา ๖๐ มาตรา",
        "back": "มาตรา ๑๙ มาตรา ๕๑ มาตรา"
    },
    {
        "front": "๖๑ มาตรา ๖๒ มาตรา ๖๓ มาตรา ๗๑ มาตรา ๗๒ - - - - - ๗๕",
        "back": "มาตรา ๗๓ มาตรา ๗๔ มาตรา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๖ มาตรา ๗๘ มาตรา ๗๙ - - - - - ต้อง ระวาง โทษปรับ ไม่ เกิน สอง หมื่น บาท",
        "back": "มาตรา ๘๐ หรือ มาตรา ๘๕"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๙ เจ้าของ เรือ ที่ ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๑๖ - - - - -",
        "back": "มาตรา ๑๗ มาตรา ๔๙ มาตรา"
    },
    {
        "front": "๕๔ มาตรา ๕๕ มาตรา ๖๕ มาตรา - - - - - ๘๑ ต้อง ระวางโทษ จำคุก",
        "back": "๖๖ มาตรา ๗๐ หรือ มาตรา"
    },
    {
        "front": "ไม่ เกิน หก เดือน - - - - - แสน บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "หรือ ปรับ ไม่ เกิน หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๑๕ มาตรา ๔๓ หรือ มาตรา ๔๗",
        "back": "มาตรา ๑๑๐ เจ้าของ เรือ ที่"
    },
    {
        "front": "ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน หนึ่ง ปี หรือ ปรับ ไม่ เกิน สอง - - - - - ทั้ง ปรับ",
        "back": "แสน บาท หรือ ทั้ง จำ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๑ ผู้ใด จัดหา งาน โดย ฝ่าฝืน มาตรา - - - - - เกิน สาม",
        "back": "๒๐ ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่"
    },
    {
        "front": "ปี หรือ ปรับ ไม่ - - - - - ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "เกิน หก หมื่น บาท หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๒ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน - - - - - ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ",
        "back": "ผู้จัดการ ตัวแทน จัดหา งาน หรือ"
    },
    {
        "front": "การ จัดหา งาน ที่ ฝ่าฝืน - - - - - ๒๕ มาตรา ๒๖ วรรค หนึ่ง",
        "back": "หรือไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๒๔ มาตรา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๗ วรรค หนึ่ง มาตรา ๓๑ วรรค - - - - - หรือ มาตรา ๓๔",
        "back": "หนึ่ง มาตรา ๓๒ มาตรา ๓๓"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง - - - - - สอง หมื่น บาท",
        "back": "ต้อง ระวาง โทษปรับ ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๓ ผู้รับ - - - - - ปฏิบัติตาม มาตรา ๒๓ วรรค หนึ่ง หรือ มาตรา",
        "back": "ใบอนุญาต จัดหา งาน ที่ ไม่"
    },
    {
        "front": "๓๐ วรรค หนึ่ง - - - - - ห้า พัน บาท",
        "back": "ต้อง ระวาง โทษปรับ ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๔ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ที่ - - - - - มาตรา ๒๘ วรรค",
        "back": "ไม่ ปฏิบัติ ตามคำสั่ง นายทะเบียน ตาม"
    },
    {
        "front": "สาม ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน หก เดือน - - - - - เงิน ที่",
        "back": "และ ปรับ สองเท่า ของ จำนวน"
    },
    {
        "front": "ต้อง ส่ง - - - - -",
        "back": "เพิ่ม จน ครบ วงเงิน หลักประกัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๕ บุคคล ที่ แสดงตน - - - - - ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การ จัดหา",
        "back": "เป็นตัวแทน จัดหา งาน หรือ ลูกจ้าง"
    },
    {
        "front": "งาน ของ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน อันเป็น เท็จ ต้อง ระวางโทษ - - - - -",
        "back": "จำคุก ตั้งแต่ หนึ่ง ปี ถึง"
    },
    {
        "front": "สาม ปี หรือ ปรับ - - - - - หก หมื่น บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "ตั้งแต่ สอง หมื่น บาท ถึง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๖ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ที่ ฝ่าฝืน มาตรา ๓๕ - - - - -",
        "back": "ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง ปี และ ปรับ ห้า เท่า - - - - - เรียก ไว้",
        "back": "ของ ค่าบริการ หรือ ค่าใช้จ่าย ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๗ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา - - - - - ๓๖ หรือ มาตรา ๓๗ ต้อง",
        "back": "งาน ที่ ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน หก เดือน หรือ ปรับ ไม่ เกิน หนึ่ง หมื่น บาท - - - - -",
        "back": "หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๘ ผู้รับ - - - - - หรือ ทำ รายงาน ตาม มาตรา ๓๖ อันเป็น",
        "back": "ใบอนุญาต จัดหา งาน ที่ ลงรายการ"
    },
    {
        "front": "เท็จ ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน หนึ่ง - - - - - สอง หมื่น บาท",
        "back": "ปี หรือ ปรับ ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - -",
        "back": "ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - งาน ที่ ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๓๘ วรรค หนึ่ง หรือ วรรค",
        "back": "มาตรา ๑๑๙ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "สอง ต้อง ระวางโทษ จำคุก - - - - - ปรับ ไม่ เกิน สี่ หมื่น บาท",
        "back": "ไม่ เกิน สอง ปี หรือ"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - -",
        "back": "ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๐ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา - - - - - ๓๘ วรรค สาม ต้อง ระวาง",
        "back": "งาน ที่ ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "- - - - - บาท",
        "back": "โทษปรับ ไม่ เกิน ห้า พัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๑ - - - - - มาตรฐาน ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง ที่ ออก ตาม",
        "back": "เจ้าของ เรือ ที่ ไม่ ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๒ ต้อง - - - - - ปี หรือ ปรับ ไม่ เกิน สี่ แสน",
        "back": "ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "บาท - - - - -",
        "back": "หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - เรือ หรือ บุคคล ซึ่ง เกี่ยวข้อง ที่ ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา",
        "back": "๑๒๒ เจ้าของ เรือ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "๙๕ (๒) และ (๓) ต้อง - - - - - เดือน หรือ ปรับ ไม่ เกิน",
        "back": "ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "สอง พัน - - - - - ปรับ",
        "back": "บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง"
    },
    {
        "front": "บุคคล ที่ ขัดขวาง - - - - - ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม มาตรา ๙๕ วรรค",
        "back": "หรือไม่ อำนวยความสะดวก ให้ แก่ พนักงานเจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "สอง ต้อง - - - - - เดือน หรือ ปรับ ไม่ เกิน สอง พัน บาท",
        "back": "ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - -",
        "back": "ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๓ บรรดา - - - - - ความผิด ตาม มาตรา ๑๐๕ มาตรา ๑๑๑ มาตรา",
        "back": "ความผิด ตาม พระราชบัญญัติ นี้ เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "๑๑๕ มาตรา ๑๑๖ และ มาตรา ๑๑๙ ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ หรือ คณะกรรมการ - - - - -",
        "back": "เปรียบเทียบ มีอำนาจ เปรียบเทียบ ได้ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - มี โทษปรับ สถาน เดียว หรือ ความ ผิดที่ มีโทษ จำคุก",
        "back": "พนักงานเจ้าหน้าที่ มีอำนาจ เปรียบเทียบ ความ ผิดที่"
    },
    {
        "front": "ไม่ เกิน หนึ่ง เดือน หรือ ปรับ ไม่ เกิน หนึ่ง หมื่น - - - - - ปรับ",
        "back": "บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง"
    },
    {
        "front": "(๒) คณะกรรมการ เปรียบเทียบ มีอำนาจ เปรียบเทียบ - - - - - ไว้ ใน (๑)",
        "back": "ความผิด อื่น นอกจาก ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ เปรียบเทียบ ตาม วรรค หนึ่ง ให้ ประกอบด้วย ผู้แทน สำนักงานอัยการสูงสุด - - - - - กรมการจัดหางาน",
        "back": "เป็น ประธานกรรมการ ผู้แทน สำนักงานตำรวจแห่งชาติ ผู้แทน"
    },
    {
        "front": "ผู้แทน กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน เป็น กรรมการ และ ผู้แทน - - - - - โดย ให้ มี ทั้ง",
        "back": "กรมเจ้าท่า เป็น กรรมการ และ เลขานุการ"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - ได้ ตามที่ คณะกรรมการ กำหนด ตาม ความเหมาะสม",
        "back": "เขต กรุงเทพมหานคร และ ใน ส่วนภูมิภาค"
    },
    {
        "front": "- - - - - พนักงานเจ้าหน้าที่ และ คณะกรรมการ เปรียบเทียบ ให้ เป็นไป ตามที่ คณะกรรมการ กำหนด",
        "back": "หลักเกณฑ์ และ วิธี การพิจารณา ของ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ผู้ต้องหา ได้ - - - - - เปรียบเทียบ ภายใน สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ",
        "back": "ชำระเงิน ค่าปรับ ตาม จำนวน ที่"
    },
    {
        "front": "หนังสือ แจ้ง ให้ มา ชำระ ค่าปรับ แล้ว ให้ ถือว่า คดี เลิกกัน - - - - - อาญา บทเฉพาะกาล",
        "back": "ตาม ประมวลกฎหมาย วิธี พิจารณา ความ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๔ ใบรับรอง - - - - - การปฏิบัติ ด้าน แรงงาน ทางทะเล ที่ ออก ตาม",
        "back": "ด้าน แรงงาน ทางทะเล และ ใบประกาศ"
    },
    {
        "front": "ประกาศ กระทรวง แรงงาน ว่าด้วย เรื่อง มาตรฐานแรงงาน ทางทะเล อยู่ ใน - - - - - บังคับ",
        "back": "วันก่อน วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้"
    },
    {
        "front": "ให้ ใช้ได้ - - - - -",
        "back": "ต่อไป จนกว่า จะ สิ้น อายุ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ คน หา งาน เพื่อ ไป ทำงาน เป็น คน ประจำ",
        "back": "มาตรา ๑๒๕ ใบอนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "เรือ ที่ ออก - - - - - คุ้มครอง คน หา งาน พ.ศ.๒๕๒๘ อยู่ ใน",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ จัดหา งาน และ"
    },
    {
        "front": "วันก่อน วันที่ - - - - - ใช้ได้ ต่อไป จนกว่า จะ สิ้น อายุ ใบอนุญาต นั้น",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - จันทร์ โอชา นายกรัฐมนตรี",
        "back": "ผู้ รับสนองพระบรมราชโองการ พลเอก ประยุทธ์"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ - - - - - พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้ คือ เนื่องจาก สภาพการจ้าง งาน การทำงาน บน",
        "back": ":- เหตุผล ใน การ ประกาศใช้"
    },
    {
        "front": "เรือเดินทะเล มี ลักษณะ และ สภาพ ของ งาน - - - - - ของ ลูกจ้าง ทั่วไป",
        "back": "ซึ่ง มี ความแตกต่าง จาก การทำงาน"
    },
    {
        "front": "ที่ ต้อง ทำงาน บน เรือเดินทะเล ที่ มี ความ เสี่ยงภัย - - - - - ที่",
        "back": "ทางทะเล และ มี ระยะเวลา การทำงาน"
    },
    {
        "front": "ต่อเนื่อง ยาวนาน ประกอบ กับ ความสัมพันธ์ ของ คน ทำงาน บน - - - - - มิได้",
        "back": "เรือ กับ เจ้าของ เรือ บางส่วน"
    },
    {
        "front": "มี ความสัมพันธ์ ตาม สัญญา จ้างแรงงาน และ กฎหมาย ที่ ใช้ บังคับ - - - - -",
        "back": "อยู่ ใน ปัจจุบัน คือ กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ว่าด้วย การ คุ้มครอง แรงงาน ไม่ อาจ ให้ - - - - - คน ประจำ เรือ",
        "back": "ความ คุ้มครอง แก่ ลูกจ้าง และ"
    },
    {
        "front": "ให้ ได้รับ ความเป็นธรรม - - - - - การทำงาน และ ความปลอดภัย และ สุขอนามัย ได้ อย่าง",
        "back": "และ มี มาตรฐาน และ สภาพการจ้าง"
    },
    {
        "front": "มีประสิทธิภาพ จำเป็นต้อง มี กฎหมาย ว่าด้วย แรงงาน ทางทะเล ขึ้น โดยเฉพาะ - - - - - คน",
        "back": "นอกจากนี้ การทำงาน ของ ลูกจ้าง และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กิจ การขนส่ง ทางทะเล ระหว่างประเทศ ที่ ต้อง นำ มาตรฐานสากล คือ อนุสัญญา",
        "back": "ประจำ เรือ ยัง เกี่ยวข้อง กับ"
    },
    {
        "front": "ว่าด้วย แรงงาน ทางทะเล - - - - - ๒๐๐๖) ของ องค์การแรงงานระหว่างประเทศ (International Labour Organization :",
        "back": "พ.ศ.๒๕๔๙ (Maritime Labour Convention ,"
    },
    {
        "front": "ILO) มา ปฏิบัติ - - - - - เฉพาะ สมควร ที่ ประเทศ ไทย จะ ต้อง",
        "back": "ต่อ แรงงาน ทางทะเล เป็น กรณี"
    },
    {
        "front": "มี - - - - - ของ ลูกจ้าง และ คน ประจำ เรือ และ การ ออก",
        "back": "กฎหมาย เพื่อ กำหนด มาตรฐาน การทำงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - เรือ ขนส่ง ทางทะเล ที่ ชักธง ไทย เพื่อ คุ้มครอง แรงงาน ทางทะเล",
        "back": "ใบรับรอง ด้าน แรงงาน ทางทะเล แก่"
    },
    {
        "front": "อัน จะ เป็นการ รับรอง ว่า - - - - - อย่าง เป็นธรรม ตาม มาตรฐานสากล เพื่อ",
        "back": "แรงงาน ทางทะเล จะ ได้รับ การปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - รัฐ เจ้าของ ท่าเรือ ต่อเรือ ไทย ที่ เดินทาง ระหว่างประเทศ เช่น การ",
        "back": "ป้องกัน การ ใช้ มาตรการ ของ"
    },
    {
        "front": "กัก - - - - - สั่ง ให้ แก้ไข ข้อบกพร่อง และ เพื่อ ประโยชน์ ใน การ",
        "back": "เรือ การ ตรวจ เรือ การ"
    },
    {
        "front": "วางมาตรการ ควบคุม - - - - - ใน การ ออก ใบรับรอง ด้าน แรงงาน ทางทะเล ให้",
        "back": "กำกับ ดูแล และ บริหาร จัดการ"
    },
    {
        "front": "เป็นไปตาม มาตรฐานสากล และ - - - - - ของ ประเทศ ไทย อีก ทาง หนึ่ง ด้วย",
        "back": "เป็นการ ส่งเสริม การพัฒนา กิจ การพาณิชยนาวี"
    },
    {
        "front": "จึง - - - - - พัชร ภรณ์/Maker 3 มีนาคม 2565 ปาจรีย์/Checker",
        "back": "จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "7 เมษายน - - - - - เมษายน 2565",
        "back": "2565 ปาจรีย์/Authorizer 11"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก/หน้า ๒๑/๘ ตุลาคม ๒๕๕๘",
        "back": "[1] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๓๒/ตอนที่ ๙๘"
    }
];
    const container = document.querySelector('.container');
    const resetButton = document.getElementById('reset');

    let currentIndex =0;

    function getRandomChoice(currentIndex) {
        // สุ่มข้อความคำตอบลวงจากคำถามอื่น
        let randomIndex = Math.floor(Math.random() * data.length);
        while (randomIndex === currentIndex) {
            randomIndex = Math.floor(Math.random() * data.length); // หลีกเลี่ยงคำตอบที่ถูกต้องของคำถามปัจจุบัน
        }
        return data[randomIndex].back;
    }

    function loadQuestion() {
        if (currentIndex >= data.length) {
            container.innerHTML = '<p>คุณได้ทำคำถามทั้งหมดแล้ว!</p>';
            return;
        }
        const question = data[currentIndex];
        const fakeAnswer = getRandomChoice(currentIndex);
        
        // สร้างตัวเลือกและสุ่มตำแหน่ง
        let choices = [
            `<button class="choice">${question.back}</button>`,
            `<button class="choice">${fakeAnswer}</button>`
        ];
        // สุ่มการจัดเรียงตัวเลือก
        choices = choices.sort(() => Math.random() - 0.5);

        container.innerHTML = `
            <p>${question.front}</p>
            ${choices.join('')}
        `;
        addChoiceEventListeners();
    }

    function addChoiceEventListeners() {
        const choices = container.querySelectorAll('.choice');
        choices.forEach(choice => {
            choice.addEventListener('click', function() {
                choices.forEach(c => c.classList.remove('correct', 'incorrect')); // ลบคลาสก่อนเพิ่มใหม่
                const question = data[currentIndex];
                if (this.textContent === question.back) {
                    this.classList.add('correct');
                    playSound(true);
                
                    setTimeout(() => {
                        currentIndex++;
                        if (currentIndex < data.length) {
                            loadQuestion();
                        } else {
                            container.innerHTML = '<p>คุณได้ทำคำถามทั้งหมดแล้ว!</p>';
                        }
                    }, 1000); // หน่วงเวลา 1 วินาทีก่อนไปคำถามถัดไป
                } else {
                    this.classList.add('incorrect');
                    playSound(false);

                }
            });
        });
    }

    function playSound(isCorrect) {
        if (isCorrect) {
            document.getElementById('correctSound').play();
        } else {
            document.getElementById('wrongSound').play();
        }
    }

    // คำสั่ง จดจำ หน้าเพจ เริ่มตรงนี้ แก้ currentCard เป็น currentIndex
    function getCurrentCardKey() {
        // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
        const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
        const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
        const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
        return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
    }
    console.log(getCurrentCardKey());

        // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
        let currentCardKey = getCurrentCardKey();
        currentIndex = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
        // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
      
    let isFront = true;
           
      // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
    window.addEventListener('beforeunload', function () {
        localStorage.setItem(currentCardKey, currentIndex);
        // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
        if (!isFront) {
            currentCard = (currentIndex + 1) % data.length;
            localStorage.setItem(currentCardKey, currentIndex);
            // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
            isFront = true;
        } else {
            isFront = false;
        }
        loadQuestion();
        //สิ้นสุดการเพิ่ม
    });
    
        resetButton.addEventListener('click', function() {
        currentIndex = 0; // รีเซ็ตค่า currentindex เป็น 0
        localStorage.setItem(currentCardKey, currentIndex); 
        // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
        isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
        loadQuestion(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
      });
    
     loadQuestion();
});
